msgid ""
msgstr ""
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: DSThangul\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 434890\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /main/strings_reforged.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 25\n"
"Project-Id-Version: DSThangul\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"PO-Revision-Date: 2021-10-03 13:13\n"

#. STRINGS.LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.winona
msgctxt "STRINGS.LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.winona"
msgid "*All ability cooldowns are 10% faster.\n\n\n\n"
"Expertise:\n"
"Melee, Darts, Staves"
msgstr "* 모든 능력의 쿨타임이 10% 더 빨리 줄어듭니다\n\n\n\n"
"특화 : \n"
"근접 무기, 다트, 지팡이"

#. STRINGS.LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.warly
msgctxt "STRINGS.LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.warly"
msgid "*Brings a spatula to cook boosting food for his allies!\n"
"*Master Chef.\n"
"*Deals 10% more healing.\n"
"Expertise:\n"
"Melee, Staves"
msgstr "*능력 증진의 음식을 만드는 뒤집개를 가지고 시작합니다!\n"
"*마스터 셰프입니다.\n"
"*주는 힐량이 10% 더 많습니다.\n"
"특화:\n"
"근접 무기, 지팡이"

#. STRINGS.LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wortox
msgctxt "STRINGS.LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wortox"
msgid "*Spawns with a soul hopping Soul Scepter.\n"
"*Passively sucks the souls of his foes.\n\n"
"Expertise:\n"
"Melee"
msgstr "*영혼 도약이 가능한 영혼의 홀을 가지고 시작합니다.\n"
"*지속적으로 적의 영혼을 흡수합니다.\n\n"
"특화:\n"
"근접 무기"

#. STRINGS.LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wormwood
msgctxt "STRINGS.LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wormwood"
msgid "*Spawns with a plant-based blowdart.\n"
"*Blossoms over time as long as he avoids damage.\n\n"
"Expertise:\n"
"Darts, Staves"
msgstr "*식물 기반의 다트를 가지고 시작합니다.\n"
"*피해를 입지 않고 있으면 꽃이 핍니다.\n\n"
"특화:\n"
"다트, 지팡이"

#. STRINGS.LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wurt
msgctxt "STRINGS.LAVAARENA_CHARACTER_DESCRIPTIONS.wurt"
msgid "*Can use every weapon available.\n"
"*Melee attacks makes foes wet, making them slow and vulnerable to electric damage.\n"
"Expertise:\n"
"Melee, Darts, Staves, Books"
msgstr "*모든 무기를 사용할 수 있습니다.\n"
"*근접 공격을 가하면 적을 적셔서 둔화와 전기 데미지에 취약하게 합니다.\n"
"특화:\n"
"근접 무기, 다트, 지팡이, 책"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "It fires seeds and grows sentient plants."
msgstr "씨앗을 발사하고 지성체 식물을 만들어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "I'm not putting my mouth to that!"
msgstr "내 입에 가져다 대기 싫군!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "It breaks in Wolfgang's mighty grip."
msgstr "볼프강의 강력한 손에 들어가면 부서진다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "USELESS ORGANIC DART"
msgstr "쓸모 없는 유기질 다트"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "Hey, that's not fire!"
msgstr "뭐야, 불이 아니잖아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "An instrument of life and death."
msgstr "삶과 죽음의 도구야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "I'm not too big on plants, eh?"
msgstr "난 식물은 영 못 다루는데 말이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "It's not for me, I'm afraid."
msgstr "안타깝지만 내 물건은 아니구나."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "A weapon blessed by Idunn!"
msgstr "이둔이 축복한 무기로다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "We like this one, it makes a friend!"
msgstr "우리 맘에 들어. 친구를 만들잖아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "That gets the job done!"
msgstr "도움이 되겠어!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "A gnarled weed to shoot some seeds!"
msgstr "풀이 죽은 잡초에서 풀 씨앗이 나가네!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "Ptoo ptoo ptoo!"
msgstr "퓽 퓽 퓽!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "Weaponized seeds?"
msgstr "씨앗을 무기로?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "Not a vegetable...?"
msgstr "야채 아니야...?"

#. STRINGS.NAMES.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.NAMES.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "Seedling Darts"
msgstr "새싹 다트"

#. STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.LAVAARENA_SEEDDARTS
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.LAVAARENA_SEEDDARTS"
msgid "Plant Seedling"
msgstr "묘목 심기"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "A plant! The boar's natural predator."
msgstr "식물이야! 멧돼지의 천적이지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "He serves us, for now."
msgstr "일단은 우리를 섬기는군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "Is plant friend."
msgstr "식물 친구다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "A PLANT MINION FROM THE PLANT MINION"
msgstr "식물 하수인에게서 탄생한 식물 하수인"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "How does a dumb plant grow here?"
msgstr "대체 망할 식물이 어떻게 여기서 자라는 거지?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "You too shall perish soon."
msgstr "너도 금방 고사하게 될 거야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "'Ey, he's on our side!"
msgstr "거, 우리 편이구만!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "Flora of this structure can't last long here, sadly."
msgstr "슬픈 일이지만 이런 구조의 식물은 여기서 오래 살아남을 수 없단다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "Will you fight alongside me, plant?"
msgstr "내 곁에서 함께 싸워 주겠나, 식물이여?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "Hello! What's your name?"
msgstr "안녕! 이름이 뭐니?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "Look at the set of chompers on him!"
msgstr "저 이빨들 좀 봐!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "Grown from seeds to do our deeds!"
msgstr "씨앗에서 나서 우릴 위해 끼를 부려!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "Brought friend along"
msgstr "친구 데려왔어"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "The produce bites back!"
msgstr "농작물의 공격이라니!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MEAN_FLYTRAP"
msgid "It's a leaf friend! Glort!"
msgstr "풀잎 친구야! 꼬록!"

#. STRINGS.NAMES.MEAN_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.NAMES.MEAN_FLYTRAP"
msgid "Seedling"
msgstr "새싹"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "It fires a triple volley of seeds."
msgstr "씨앗을 한 번에 세 발씩 발사해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "You have to be kidding me."
msgstr "장난하는 것도 아니고."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "Wolfgang's punches mightier than little twig!"
msgstr "볼프강이 때리는 게 작은 나뭇가지보다 더 세다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "THIS IS OF NO USE TO ME"
msgstr "내게 쓸모없음"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "Three shots at once? I'll take that!"
msgstr "한 번에 세 발? 나 가질래!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "Death in seed form."
msgstr "씨앗의 모습을 한 죽음이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "My plant buddy is afraid to let me have it."
msgstr "우리 식물 친구가 나는 못 쓰게 하더만."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "Wormwood has an interesting taste in weaponry."
msgstr "웜우드의 무기 취향은 참 독특하구나."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "I will fight many enemies with this!"
msgstr "이 무기로 하여금 수많은 적들과 싸우리라!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "It can hit a lot of things at once, just like us!"
msgstr "한 번에 아주 많은 걸 때릴 수 있어. 우리처럼 말이야!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "I'll give it a shot. Ha!"
msgstr "내가 한 방 쏘지. 하!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "Seeds that bloom shall spell your doom!"
msgstr "피어나는 씨앗에 피할 수 없는 파멸!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "Dart shaped like friend!"
msgstr "다트 친구 닮았어!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "I must blow thrice as hard for this one."
msgstr "쓰려면 세 배로 세게 불어야겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "Should be careful with this. Not gonna."
msgstr "조심해서 다뤄야 해. 안 그럴 거야."

#. STRINGS.NAMES.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.NAMES.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "Scattertooth"
msgstr "산탄이빨"

#. STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.LAVAARENA_SEEDDART2
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.LAVAARENA_SEEDDART2"
msgid "Plant Snaptooth"
msgstr "딱딱이빨 심기"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "His bark is just as bad as his bite!"
msgstr "나무랄 게 아니라 엄청 센데!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "I'm smarter than to move near that thing."
msgstr "난 저 녀석 근처에 갈 정도로 어리석지는 않다네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "Scary plant friend."
msgstr "무서운 식물 친구다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "EAT MY ENEMIES, MINION"
msgstr "적을 삼켜라, 하수인"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "Stay back, Bernie. He looks vicious!"
msgstr "물러서, 버니. 사악해 보여!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "Grown to life to reap death..."
msgstr "생명은 자라서 죽음을 취하노니..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "I know better than to chop him, eh?"
msgstr "내가 저 녀석을 벨 정도로 바보는 아니란 말이지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "It recognizes us as allies, thankfully."
msgstr "다행히 우리를 아군으로 인식하는구나."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "Feast like a true warrior, plant!"
msgstr "진정한 전사답게 먹어치우거라, 식물이여!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "We're afraid he'll eat my friends."
msgstr "우린 쟤가 내 친구들을 먹을까 봐 걱정이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "He's definitely no flytrap I've ever seen."
msgstr "내가 본 파리지옥이랑은 완전 딴판인데."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "F-fear me! I'm a scary imp!"
msgstr "무-무서워해라! 난 무서운 임프다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "Help, friend!"
msgstr "도와줘, 친구야!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "He appears to have a very carnivorous diet."
msgstr "지극히 육식 위주의 식성을 가진 모양이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ADULT_FLYTRAP"
msgid "No bite me!"
msgstr "나 물지 마!"

#. STRINGS.NAMES.ADULT_FLYTRAP
msgctxt "STRINGS.NAMES.ADULT_FLYTRAP"
msgid "Snaptooth"
msgstr "딱딱이빨"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "I can cook up a hearty meal for everyone with this!"
msgstr "이거면 모두에게 배부르게 밥을 먹일 수 있겠어!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "There's a time and place for cooking, and this is not it."
msgstr "요리를 하는 데에도 때와 장소가 있지, 지금 여기란 말인가."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "Wolfgang cook mighty meal for his friends!"
msgstr "볼프강 친구들에게 강력한 밥 만들어줄 거다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "I WILL DEAL HIGH DEGREES OF PAIN WITH THIS"
msgstr "이것으로 높은 수준의 고통을 전달한다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "I'm not using a dumb spatula!"
msgstr "난 멍청한 뒤집개 따위 안 쓸 거야!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "A tool unfit for combat."
msgstr "전투에 부적합한 도구야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "I can whip up some mean poutine in a pinch."
msgstr "여차하면 끝내주는 부침개도 부칠 수 있겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "I am a tad starved, but I cannot prepare a meal right now."
msgstr "살짝 배가 고프긴 하다만, 지금 당장 식사 준비를 할 수는 없단다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "To fight and to feast!"
msgstr "싸움과 만찬을 위함이로다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "Oh! Are we gonna have a barbeque?"
msgstr "오! 우리 바베큐라도 먹어?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "Stay back! I'll cook you into a nice boar burger!"
msgstr "저리 비켜! 멧돼지 버거를 만들어 버릴라!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "These mortals can never stop eating."
msgstr "이놈의 필멸자들은 먹는 걸 그만두지를 않네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "Food time?"
msgstr "밥 먹을 시간?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "Ah, oui! Just the tool for the job, non?"
msgstr "아, 좋아! 딱 맞는 도구 아니겠어?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "Food fight, florpt!"
msgstr "음식 전쟁이다, 뽀륵!"

#. STRINGS.NAMES.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.NAMES.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "Spatula"
msgstr "뒤집개"

#. STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.LAVAARENA_SPATULA
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.LAVAARENA_SPATULA"
msgid "Summon Cookpot"
msgstr "요리솥 소환"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "It's keeping us fed on the field."
msgstr "전장에서의 허기를 책임지고 있어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "The coming meal shall keep me energized."
msgstr "저기서 나오는 음식이면 기운이 들겠지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "Food is cooking!"
msgstr "음식 요리한다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "IT IS AN UPGRADE IN PROGRESS"
msgstr "업그레이드 진행 중임"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "That's a good use for all the fire around here!"
msgstr "이 동네 불기운을 제대로 쓰네!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "At least I won't die hungry..."
msgstr "적어도 배고파 죽지는 않겠네..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "I work better on a full stomach, eh?"
msgstr "배가 든든해야 일이 잘 되는 법이란 말이지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "A good meal will keep us energized."
msgstr "잘 챙겨먹으면 힘이 날 거야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "There's always time for meat!"
msgstr "언제고 고기를 즐기지 못할 때가 있겠는가!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "Thank you for the food!"
msgstr "음식 고마워요!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "I'll take mine to-go!"
msgstr "난 들고 가서 먹을게!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "Mortal food shall induce a little boost! Hyuyu!"
msgstr "필멸자들의 양식을 좀 먹으면 힘이 양껏 나겠지! 흐유유!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "Yum!"
msgstr "냠냠!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "I'm in my element!"
msgstr "내 역할 잘 하고 있네!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.FORGE_COOKPOT"
msgid "Food for us soon!"
msgstr "우리 먹을 음식 곧 나와!"

#. STRINGS.NAMES.FORGE_COOKPOT
msgctxt "STRINGS.NAMES.FORGE_COOKPOT"
msgid "Crockpot"
msgstr "요리솥"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "I can hop out of trouble with this."
msgstr "이거면 골치 아픈 문제를 뛰어넘을 수 있어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "A dangerous tool like this should be used sparingly."
msgstr "이런 위험한 도구는 삼가서 써야만 한다네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "Wolfgang does not run from fight!"
msgstr "볼프강은 싸우다 도망치지 않는다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "I WILL NOT STRIKE FEAR BY RUNNING AWAY"
msgstr "후퇴로는 공포를 각인시킬 수 없다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "Bet you can't hit me!"
msgstr "날 절대 못 때릴걸!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "My life ebbs away more with each use."
msgstr "사용하면 할수록 생명력이 빠져나가."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "I'll never leave you, Luce."
msgstr "너 절대 안 버릴게, 루시."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "Those brutes best stay away!"
msgstr "짐승 같은 녀석들, 물러서는 게 좋을 게야!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "This tool is not fit for a warrior!"
msgstr "전사에게 걸맞지 못한 도구로다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "We don't understand that."
msgstr "이해할 수가 없는 물건이야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "That can keep me safe in a pinch."
msgstr "급할 때는 위험에서 빠져나올 수 있을 거야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "My weapon's not whole, for it sucks my soul!"
msgstr "내 무기는 영 모자라. 내 영혼을 빨아먹거든!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "Poof stick"
msgstr "휙 막대기"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "This magic is deuced unsettling."
msgstr "마법이 지독하게 불안정하군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TELEPORT_STAFF"
msgid "It tickles to use, flort!"
msgstr "쓰면 간지러워, 뽀륵!"

#. STRINGS.NAMES.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.NAMES.TELEPORT_STAFF"
msgid "Soul Scepter"
msgstr "영혼의 홀"

#. STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.TELEPORT_STAFF
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.TELEPORT_STAFF"
msgid "Teleport"
msgstr "순간이동"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "This will push my foes out of the way."
msgstr "적들을 밀쳐낼 수 있을 거야."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "It's been a while since I ruled with an iron fist."
msgstr "철권으로 다스리던 때가 좀 지나긴 했지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "Mighty punches knock puny foes away!"
msgstr "강력한 펀치로 연약한 적들 쓰러뜨린다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "THIS DOES PUT A SMILE ON MY FACE"
msgstr "미소가 지어지게 만듦"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "It's too big for my hand to fit inside."
msgstr "내 손이 들어가기엔 너무 커."

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "My life ebbs away more with each use."
msgstr "사용하면 할수록 생명력이 빠져나가."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "How's this work?"
msgstr "어떻게 작동하는 거지?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "I'm not strong enough to brute force enemies away."
msgstr "난 적들을 밀어붙일 만큼 강한 힘이 없단다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "I will push thee back to Hel, beasts!"
msgstr "네놈들을 헬로 밀쳐 떨어뜨려주마, 짐승들아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "It doesn't fit on our hand."
msgstr "우리 손에 안 맞아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "Ha! They can't even touch me!"
msgstr "하! 나한테 손도 못 댈 거다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "The perfect prank pulling gauntlet!"
msgstr "장난치기 딱 좋은 건틀릿이야!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "Heavy"
msgstr "무거워"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "What a heavy oven mitt."
msgstr "참 무거운 오븐 장갑이네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GAUNTLET"
msgid "We can use the gont-lit."
msgstr "우리 곤틀-잇 쓸 수 있어."

#. STRINGS.NAMES.GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.NAMES.GAUNTLET"
msgid "Gauntlet"
msgstr "건틀릿"

#. STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.LAVAARENA_GAUNTLET
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.LAVAARENA_GAUNTLET"
msgid "Charged Punch"
msgstr "주먹 돌진"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "Three prongs means triple the power."
msgstr "창날이 세 가닥이면 세 배로 세다는 뜻이지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "How improper."
msgstr "참 부적절하군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "Wolfgang likes the pokey wet stick."
msgstr "볼프강은 뾰족한 물 막대 좋아한다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "TRIPLE TERMINATION SEQUENCE: ENGAGED"
msgstr "삼중살 시퀀스 가동"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "Boring and gross!"
msgstr "따분하고 역겨워!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "It's slippery..."
msgstr "미끌미끌해..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "I can use it if no one else will."
msgstr "아무도 안 쓰면 쓸 수는 있겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "I'll leave this for someone else."
msgstr "이건 다른 사람에게 맡기겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "It harnesses the power of Aegir!"
msgstr "에기르의 권능이 깃들어 있도다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "Wurt knows how to use that better than us."
msgstr "우리보다 워트가 더 잘 다룰 줄 알아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "Triple efficiency!"
msgstr "효율이 세 배!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "A sturdy rod I'll use to prod!"
msgstr "튼튼한 막대로 찔러버려!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "Pokey poke poke!"
msgstr "푹 푹 푹!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "Boar skewers, perhaps?"
msgstr "어쩌면 멧돼지 꼬치를 해 볼까?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "A weapon of the merfolk."
msgstr "어인족의 무기야."

#. STRINGS.NAMES.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.NAMES.FORGE_TRIDENT"
msgid "Trident"
msgstr "삼지창"

#. STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.FORGE_TRIDENT"
msgid "Summon Merm Guard"
msgstr "어인 근위병 소환"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "It's fighting for us this time."
msgstr "이번엔 우리를 위해 싸우고 있어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "I still don't know where your kind came from."
msgstr "도무지 네 녀석들이 어디서 온 건지 알 수가 없단 말이지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "Punch many things, friend!"
msgstr "많이 때려라, 친구!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "OBEY MY COMMAND, MINION. DESTROY EVERYONE"
msgstr "내 명령에 복종하라, 하수인. 모두 파괴해라"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "Go keep those jerks away from us!"
msgstr "저 자식들 저리 치워!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.FORGE_TRIDENT"
msgid "How do you do?"
msgstr "잘 지내?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "Hey, fish bud. Come to help us out?"
msgstr "여어, 생선 친구. 좀 도와줄래?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "The piscean biped is on our side, thanks to little Wurt."
msgstr "우리 워트 덕분에 이족보행 어류들이 아군이 되었구나."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "A true warrior of the fish tribe!"
msgstr "물고기 부족의 참된 전사로다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "Hey, he's helping us!"
msgstr "이야, 우릴 도와주잖아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "As long as he's punching the uglies and not us, I'm fine."
msgstr "우리 말고 저 못난이 놈들을 때리는 거라면 괜찮아."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "He's got horns, that's how we know he's good."
msgstr "뿔이 났네. 그래서 좋은 거 아니겠어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "Slimy friend"
msgstr "미끈미끈 친구"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "What a fearsome fishmonger."
msgstr "참 무서운 생선장수구만."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MERM_GUARD"
msgid "Fight, for king!"
msgstr "왕을 위해!"

#. STRINGS.NAMES.MERM_GUARD
msgctxt "STRINGS.NAMES.MERM_GUARD"
msgid "Merm Guard"
msgstr "어인 근위병"

#. STRINGS.NAMES.PITPIG
msgctxt "STRINGS.NAMES.PITPIG"
msgid "Pitpig"
msgstr "전투 돼지"

#. STRINGS.NAMES.BOARILLA
msgctxt "STRINGS.NAMES.BOARILLA"
msgid "Boarilla"
msgstr "돼지고릴라"

#. STRINGS.NAMES.SCORPEON
msgctxt "STRINGS.NAMES.SCORPEON"
msgid "Scorpeon"
msgstr "전갈종자"

#. STRINGS.NAMES.MODDED_CHARACTER
msgctxt "STRINGS.NAMES.MODDED_CHARACTER"
msgid "Modded Character"
msgstr "모드 캐릭터"

#. STRINGS.NAMES.CHEATER
msgctxt "STRINGS.NAMES.CHEATER"
msgid "CHEATER"
msgstr "반칙쟁이"

#. STRINGS.NAMES.CROCOMMANDER_RAPIDFIRE
msgctxt "STRINGS.NAMES.CROCOMMANDER_RAPIDFIRE"
msgid "Crocommancer"
msgstr "악어사령관"

#. STRINGS.NAMES.BATTLESTANDARD_SPEED
msgctxt "STRINGS.NAMES.BATTLESTANDARD_SPEED"
msgid "Battle Standard"
msgstr "전투 깃발"

#. STRINGS.NAMES.LAVAARENA_CHEFHAT
msgctxt "STRINGS.NAMES.LAVAARENA_CHEFHAT"
msgid "Chef Hat"
msgstr "요리사 모자"

#. STRINGS.NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_CHEFHAT
msgctxt "STRINGS.NAME_DETAIL_EXTENTION.LAVAARENA_CHEFHAT"
msgid "Chef Mastery Buff"
msgstr "마스터 셰프의 버프"

#. STRINGS.NAMES.SCORPEON_ACID
msgctxt "STRINGS.NAMES.SCORPEON_ACID"
msgid "Scorpeon Acid"
msgstr "전갈종자 산성액"

#. STRINGS.NAMES.DEBUFF_FIRE
msgctxt "STRINGS.NAMES.DEBUFF_FIRE"
msgid "Fire"
msgstr "불"

#. STRINGS.NAMES.DEBUFF_POISON
msgctxt "STRINGS.NAMES.DEBUFF_POISON"
msgid "Poison"
msgstr "독"

#. STRINGS.NAMES.NOLIGHT
msgctxt "STRINGS.NAMES.NOLIGHT"
msgid "No Light"
msgstr "꺼진불"

#. STRINGS.NAMES.GREENLIGHT
msgctxt "STRINGS.NAMES.GREENLIGHT"
msgid "The Green Light"
msgstr "초록불"

#. STRINGS.NAMES.REDLIGHT
msgctxt "STRINGS.NAMES.REDLIGHT"
msgid "The Red Light"
msgstr "빨간불"

#. STRINGS.NAMES.ORANGELIGHT
msgctxt "STRINGS.NAMES.ORANGELIGHT"
msgid "The Orange Light"
msgstr "주황불"

#. STRINGS.NAMES.BLUELIGHT
msgctxt "STRINGS.NAMES.BLUELIGHT"
msgid "The Blue Light"
msgstr "파랑불"

#. STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.FORCESTART
msgctxt "STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.FORCESTART"
msgid "Force Start"
msgstr "강제 시작"

#. STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.CANCELSTART
msgctxt "STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.CANCELSTART"
msgid "Cancel Start"
msgstr "시작 취소"

#. STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.SAYSTART
msgctxt "STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.SAYSTART"
msgid "Forcing Start in %s seconds. If you don't have a character selected before the countdown is over, then a random character will be selected for you."
msgstr "%s초 후에 강제로 게임을 시작합니다. 시작 전까지 캐릭터를 선택하지 않으면 캐릭터가 무작위로 선택됩니다."

#. STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.SAYCANCEL
msgctxt "STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.SAYCANCEL"
msgid "Canceling Start."
msgstr "시작 취소 중."

#. STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.FORCESTARTTITLE
msgctxt "STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.FORCESTARTTITLE"
msgid "Confirm Force Start"
msgstr "강제 시작 확인"

#. STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.FORCESTARTDESC
msgctxt "STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.FORCESTARTDESC"
msgid "Are you sure you want to force start the match in %s seconds?"
msgstr "%s초 뒤에 경기를 강제로 시작하시겠습니까?"

#. STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.SERVER_ANNOUNCEMENT_NAME
msgctxt "STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.SERVER_ANNOUNCEMENT_NAME"
msgid "SERVER"
msgstr "서버"

#. STRINGS.UI.WXPLOBBYPANEL.LEVEL
msgctxt "STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.LEVEL"
msgid "Level {val}"
msgstr "레벨 {val}"

#. STRINGS.UI.WXPLOBBYPANEL.MULT_VAL
msgctxt "STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.MULT_VAL"
msgid "{name} x{val}"
msgstr "{name} x{val}"

#. STRINGS.UI.WXPLOBBYPANEL.ADD_VAL
msgctxt "STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.ADD_VAL"
msgid "{name} + x{val}"
msgstr "{name} + x{val}"

#. STRINGS.UI.WXPLOBBYPANEL.MUTATOR_VAL
msgctxt "STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.MUTATOR_VAL"
msgid "x{val}"
msgstr "x{val}"

#. STRINGS.UI.WXPLOBBYPANEL.TOTAL_ROUNDS_COMPLETED
msgctxt "STRINGS.UI.WXPLOBBYPANEL.TOTAL_ROUNDS_COMPLETED"
msgid "Total Rounds Completed: {rounds}"
msgstr "총 {rounds}라운드 완수"

#. STRINGS.UI.WXPLOBBYPANEL.TOTAL_EXP_GAINED
msgctxt "STRINGS.UI.WXPLOBBYPANEL.TOTAL_EXP_GAINED"
msgid "Total Experience Gained: {exp}"
msgstr "총 {exp} 경험치 획득"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.SAME_CHARACTERS
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.SAME_CHARACTERS"
msgid "Same Characters"
msgstr "중복 캐릭터"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.RANDOM_CHARACTER
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.RANDOM_CHARACTER"
msgid "Random Character"
msgstr "무작위 캐릭터"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.RANDOM_CHARACTERS_TEAM
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.RANDOM_CHARACTERS_TEAM"
msgid "Random Characters (Team)"
msgstr "팀 전체 무작위 캐릭터"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.NO_ABILITIES
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.NO_ABILITIES"
msgid "No Abilities Used"
msgstr "기술 사용 없음"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.NO_ABILITIES_TEAM
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.NO_ABILITIES_TEAM"
msgid "No Abilities Used (Team)"
msgstr "팀 전체 기술 사용 없음"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.CONSECUTIVE_WIN
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.CONSECUTIVE_WIN"
msgid "Unbeatable"
msgstr "천하무적"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.PARTY_SIZE
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.PARTY_SIZE"
msgid "Small Party"
msgstr "작은 파티"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.MOB_KILLS
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.MOB_KILLS"
msgid "Monster Hunter"
msgstr "괴물 사냥꾼"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.MOB_DAMAGE
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.MOB_DAMAGE"
msgid "Damage Mutator"
msgstr "데미지 배수"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.MOB_DEFENSE
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.MOB_DEFENSE"
msgid "Defense Mutator"
msgstr "방어력 배수"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.MOB_HEALTH
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.MOB_HEALTH"
msgid "Health Mutator"
msgstr "체력 배수"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.MOB_SPEED
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.MOB_SPEED"
msgid "Speed Mutator"
msgstr "속도 배수"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.BATTLESTANDARD_EFFICIENCY
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.BATTLESTANDARD_EFFICIENCY"
msgid "Battlestandard Efficiency"
msgstr "전투 깃발 효율"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.NO_SLEEP
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.NO_SLEEP"
msgid "Insomniac"
msgstr "불면증"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.NO_REVIVES
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.NO_REVIVES"
msgid "Mortal"
msgstr "필사"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.NO_HUD
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.NO_HUD"
msgid "No HUD"
msgstr "HUD 없음"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.FRIENDLY_FIRE
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.FRIENDLY_FIRE"
msgid "Friendly Fire"
msgstr "아군 오사"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.SCRIPTS
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.SCRIPTS"
msgid "Spamware"
msgstr "스팸웨어"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.COMMANDS
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.COMMANDS"
msgid "Console Commander"
msgstr "콘솔 명령어"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.HARD_MODE
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.HARD_MODE"
msgid "Hard Mode"
msgstr "하드 모드"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.CLASSIC_RLGL
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.CLASSIC_RLGL"
msgid "Classic RLGL"
msgstr "클래식 RLGL"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.RLGL
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.RLGL"
msgid "RLGL"
msgstr "RLGL"

#. STRINGS.UI.WXP_DETAILS.ENDLESS
msgctxt "STRINGS.UI.WXP_DETAILS.ENDLESS"
msgid "Endless"
msgstr "무제한"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.STATS.TITLES.attack
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.STATS.TITLES.attack"
msgid "Attack Stats:"
msgstr "공격 통계:"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.STATS.TITLES.crowd_control
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.STATS.TITLES.crowd_control"
msgid "Crowd Control Stats:"
msgstr "군중 제어 통계:"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.STATS.TITLES.defense
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.STATS.TITLES.defense"
msgid "Defense Stats:"
msgstr "방어 통계:"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.STATS.TITLES.healing
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.STATS.TITLES.healing"
msgid "Healing Stats:"
msgstr "치유 능력치:"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.STATS.TITLES.other
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.STATS.TITLES.other"
msgid "Other Stats:"
msgstr "기타 능력치:"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TITLE
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TITLE"
msgid "Detailed Match Summary"
msgstr "경기 상세 요약"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.TITLE
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.TITLE"
msgid "Detailed Team Stats"
msgstr "팀 세부 통계"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.SHOW
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.SHOW"
msgid "View Team Stats"
msgstr "팀 통계 보기"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.HIDE
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.HIDE"
msgid "Go Back to MVP Badges"
msgstr "MVP 배지 목록으로 돌아가기"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.TITBACKLE
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.BACK"
msgid "Back"
msgstr "돌아가기"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.deaths
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.deaths"
msgid "Deaths"
msgstr "회 사망"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.total_damagedealt
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.total_damagedealt"
msgid "Total Damage Dealt"
msgstr "의 데미지 가함"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.kills
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.kills"
msgid "Killing Blows"
msgstr "회의 마무리 일격"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.aggroheld
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.aggroheld"
msgid "Aggro Time (seconds)"
msgstr "초 동안 주의를 끔"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.corpsesrevived
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.corpsesrevived"
msgid "Allies Revived"
msgstr "명의 동료 소생"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.healingdone
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.healingdone"
msgid "Health Restored"
msgstr "의 체력 회복"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.total_damagetaken
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.total_damagetaken"
msgid "Damage Taken"
msgstr "의 피해 입음"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.attacks
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.attacks"
msgid "Swings Landed"
msgstr "회의 공격 적중"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.turtillusflips
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.turtillusflips"
msgid "Snortoises Flipped"
msgstr "회 팽이거북 뒤집음"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.spellscast
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.spellscast"
msgid "Spells Cast"
msgstr "회 주문 시전"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.altattacks
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.altattacks"
msgid "Special Attacks Used"
msgstr "회의 특수 공격 사용"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.stepcounter
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.stepcounter"
msgid "Steps Taken"
msgstr "걸음 이동"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.blowdarts
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.blowdarts"
msgid "Dart hits"
msgstr "회 다트 명중"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.standards
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.standards"
msgid "Battle Standards Destroyed"
msgstr "개의 깃발 파괴"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.numcc
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.numcc"
msgid "Enemies Immobilized"
msgstr "번 적의 이동 방해"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.guardsbroken
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.guardsbroken"
msgid "Enemy Guards Broken"
msgstr "회 적의 방어 파훼"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.healingreceived
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.healingreceived"
msgid "Healing Recieved"
msgstr "의 치료 받음"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.pet_damagetaken
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.pet_damagetaken"
msgid "Pet Damage Taken"
msgstr "의 펫 피격 피해"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.player_damagedealt
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.player_damagedealt"
msgid "Player Damage Dealt"
msgstr "의 플레이어 공격 피해"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.player_damagetaken
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.player_damagetaken"
msgid "Player Damage Taken"
msgstr "의 플레이어 피격 피해"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.cctime
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.cctime"
msgid "Seconds of Crowd Control"
msgstr "초 동안 군중 제어"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.petdeaths
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.petdeaths"
msgid "Pet Deaths"
msgstr "회 펫 죽음"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.ccbroken
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.ccbroken"
msgid "Crowd Control Broken"
msgstr "회 군중 제어 파훼"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.pet_damagedealt
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.pet_damagedealt"
msgid "Pet Damage Dealt"
msgstr "의 펫 공격 데미지"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.unknown
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.unknown"
msgid "UNKNOWN"
msgstr "알 수 없음"

#. STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.parry
msgctxt "STRINGS.UI.DETAILEDSUMMARYSCREEN.TEAMSTATS.STATHEADERS.parry"
msgid "Damage Parried"
msgstr "반사한 피해량"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.ENEMIES
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.ENEMIES"
msgid "Spawn Enemy"
msgstr "적 생성"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.WEAPONS
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.WEAPONS"
msgid "Spawn Weapon"
msgstr "무기 생성"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.ARMOR
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.ARMOR"
msgid "Spawn Armor"
msgstr "방어구 생성"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.PETS
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.PETS"
msgid "Spawn Pet"
msgstr "펫 생성"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.STRUCTURES
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.STRUCTURES"
msgid "Spawn Structure"
msgstr ""

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.BUFFS
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.BUFFS"
msgid "Spawn Buff"
msgstr "버프 생성"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.MUTATORS
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.MUTATORS"
msgid "Adjust Mutators"
msgstr "배수 설정"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.FORGE
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.FORGE"
msgid "Forge Admin Commands"
msgstr "연마장 관리자 명령어"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.GENERAL
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.TABS.GENERAL"
msgid "General Admin Commands"
msgstr "일반 관리자 명령어"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.SPAWN
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.SPAWN"
msgid "Spawn"
msgstr "생성"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.ACTIVATE
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.ACTIVATE"
msgid "Activate"
msgstr "발동"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.ABILITIES
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.ABILITIES"
msgid "Abilities"
msgstr "기술"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.DESCRIPTION
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.DESCRIPTION"
msgid "Description"
msgstr "설명"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.EQUIP
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.EQUIP"
msgid "Equip"
msgstr "착용"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.APPLY
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.APPLY"
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.ENABLE
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.ENABLE"
msgid "Enable"
msgstr "활성화"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.DISABLE
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.BUTTONS.DISABLE"
msgid "Disable"
msgstr "비활성화"

#. STRINGS.UI.ADMINMENU.NO_ABILITIES
msgctxt "STRINGS.UI.ADMINMENU.NO_ABILITIES"
msgid "No abilities"
msgstr "기술 없음"

#. STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.TAB
msgctxt "STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.TAB"
msgid "Game Settings"
msgstr "게임 설정"

#. STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.TITLE
msgctxt "STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.TITLE"
msgid "Gameplay Options"
msgstr "게임플레이 설정"

#. STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.PRESET
msgctxt "STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.PRESET"
msgid "Preset"
msgstr "프리셋"

#. STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.MODE
msgctxt "STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.MODE"
msgid "Mode"
msgstr "모드"

#. STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.GAMETYPE
msgctxt "STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.GAMETYPE"
msgid "Gametype"
msgstr "게임 유형"

#. STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.WAVESET
msgctxt "STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.WAVESET"
msgid "Waveset"
msgstr "공세"

#. STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.MAP
msgctxt "STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.MAP"
msgid "Arena"
msgstr "경기장"

#. STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.DIFFICULTY
msgctxt "STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.DIFFICULTY"
msgid "Difficulty"
msgstr "난이도"

#. STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.VOTE
msgctxt "STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.VOTE"
msgid "Vote to Change Settings"
msgstr "설정 변경 투표"

#. STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.FORCE
msgctxt "STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.FORCE"
msgid "Change Settings"
msgstr "설정 변경"

#. STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.RESET
msgctxt "STRINGS.UI.GAME_SETTINGS_PANEL.RESET"
msgid "Reset Settings"
msgstr "설정 초기화"

#. STRINGS.UI.LEADERBOARD_PANEL.TAB
msgctxt "STRINGS.UI.LEADERBOARD_PANEL.TAB"
msgid "Server Leaderboard"
msgstr "서버 내 순위"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.TAB
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.TAB"
msgid "History"
msgstr "기록"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.TITLE
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.TITLE"
msgid "Filters"
msgstr "필터"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.ON
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.ON"
msgid "On"
msgstr "켜짐"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.OFF
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.OFF"
msgid "Off"
msgstr "꺼짐"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.VICTORIES
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.VICTORIES"
msgid "Victories Only"
msgstr "승리한 경기만"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.LEADERBOARD
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.LEADERBOARD"
msgid "Leaderboard Runs"
msgstr "순위권 경기"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.DEATHLESS
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.DEATHLESS"
msgid "Team Deathless"
msgstr "팀 사상자 없음"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.PLAYER_DEATHLESS
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.PLAYER_DEATHLESS"
msgid "Player Deathless"
msgstr "개인 사망 없음"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.RANDOM_CHARACTERS
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.RANDOM_CHARACTERS"
msgid "Random Characters"
msgstr "무작위 캐릭터"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.UNIQUE_CHARACTERS
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.UNIQUE_CHARACTERS"
msgid "Unique Characters"
msgstr "전부 개별 캐릭터"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.AFK_RUNS
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.AFK_RUNS"
msgid "AFK Runs"
msgstr "잠수런"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.COMMANDS
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.COMMANDS"
msgid "Commands Used"
msgstr "명령어 사용함"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.SCRIPTS
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.SCRIPTS"
msgid "Spamware"
msgstr "스팸웨어"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.IS_YOU
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.IS_YOU"
msgid "Your Personal Runs"
msgstr "당신의 경기"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.BOARILLA
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.BOARILLA"
msgid "Boarilla"
msgstr "돼지고릴라"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.BOARRIOR
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.BOARRIOR"
msgid "Boarrior"
msgstr "멧투사"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.RHINODRILL
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.RHINODRILL"
msgid "Rhinobros"
msgstr "코뿔소 형제"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.BEETLETAUR
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.BEETLETAUR"
msgid "Swineclops"
msgstr "외눈돼지"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.ORIG_FORGE
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.ORIG_FORGE"
msgid "Original Forge"
msgstr "원조 연마장"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.FORGED_FORGE
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.FILTERS.FORGED_FORGE"
msgid "Forged Forge"
msgstr "Forged Forge"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.MOST_RECENT
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.MOST_RECENT"
msgid "Most Recent"
msgstr "최근 경기"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.FASTEST_TIME
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.FASTEST_TIME"
msgid "Fastest Time"
msgstr "최단 경기"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.LONGEST_TIME
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.LONGEST_TIME"
msgid "Longest Time"
msgstr "최장 경기"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.RUN_COUNT
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.RUN_COUNT"
msgid "%s of %s"
msgstr "%s의 %s"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.RUNS_TITLE
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.RUNS_TITLE"
msgid "Runs"
msgstr "경기"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.SORTER_TITLE
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.SORTER_TITLE"
msgid "Sort By"
msgstr "정렬 기준"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.NO_RUNS
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.SORTERS.NO_RUNS"
msgid "0 Runs Found"
msgstr "0 경기 확인됨"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.TITLE
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.TITLE"
msgid "Average Stats"
msgstr "평균 통계"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.WIN_RATE
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.WIN_RATE"
msgid "Win Rate"
msgstr "승률"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.TOTAL_TIME
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.TOTAL_TIME"
msgid "Total Time"
msgstr "총 시간"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.AVERAGE_TIME
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.AVERAGE_TIME"
msgid "Average Time"
msgstr "평균 시간"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.FASTEST_SLOWEST_TIME
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.FASTEST_SLOWEST_TIME"
msgid "Fastest/Slowest"
msgstr "최고/최저 기록"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.TOTAL_DEATHS
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.TOTAL_DEATHS"
msgid "Total Deaths"
msgstr "총 사망:"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.CHARACTER_USAGE
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.CHARACTER_USAGE"
msgid "Character Usage"
msgstr "캐릭터 사용률"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.BUTTON
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.BUTTON"
msgid "Toggle Average Stats"
msgstr "평균 통계 전환"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.MOST_PLAYED_TITLE
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.AVERAGE_STATS.MOST_PLAYED_TITLE"
msgid "Most Played"
msgstr "최빈 플레이"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.VICTORY
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.VICTORY"
msgid "Victory!"
msgstr "승리!"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.DEFEAT
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.DEFEAT"
msgid "Defeat!"
msgstr "패배!"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.NA
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.NA"
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.NONE
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.NONE"
msgid "No Run Found"
msgstr "경기 찾을 수 없음"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.EMPTY_LIST
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.EMPTY_LIST"
msgid "No Forge Runs To Display!"
msgstr "표시할 경기가 없습니다!"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.PLAYER_STATS_TITLE
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.PLAYER_STATS_TITLE"
msgid "%s's Stats"
msgstr "%s의 통계"

#. STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.BACK_BUTTON
msgctxt "STRINGS.UI.FORGEHISTORYPANEL.RUN.BACK_BUTTON"
msgid "Go Back To Team Stats"
msgstr "팀 통계로 돌아가기"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.player_damagedealt
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.player_damagedealt"
msgid "Merciless"
msgstr "무자비"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.player_damagetaken
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.player_damagetaken"
msgid "Protector"
msgstr "보호자"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.pet_damagedealt
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.pet_damagedealt"
msgid "Zookeeper"
msgstr "사육사"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.pet_damagetaken
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.pet_damagetaken"
msgid "Loyal Guardian"
msgstr "충직한 수호자"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.cctime
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.cctime"
msgid "Immobilizer"
msgstr "방해자"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.ccbroken
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.ccbroken"
msgid "Disruptor"
msgstr "분쇄자"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.petdeaths
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.petdeaths"
msgid "Veterinarian"
msgstr "수의사"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.healingreceived
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.TITLES.healingreceived"
msgid "Spoiled"
msgstr "상한"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.healingreceived
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.healingreceived"
msgid "healing received"
msgstr "의 치유 받음"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.pet_damagetaken
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.pet_damagetaken"
msgid "pet damage taken"
msgstr "의 펫 피격 피해"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.player_damagedealt
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.player_damagedealt"
msgid "player damage dealt"
msgstr "의 플레이어 공격 피해"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.player_damagetaken
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.player_damagetaken"
msgid "player damage taken"
msgstr "의 플레이어 피격 피해"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.cctime
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.cctime"
msgid "seconds of crowd control"
msgstr "초 동안 군중 제어"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.petdeaths
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.petdeaths"
msgid "pet deaths"
msgstr "회 펫 죽음"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.ccbroken
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.ccbroken"
msgid "crowd control broken"
msgstr "회의 군중 제어 파훼"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.pet_damagedealt
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.pet_damagedealt"
msgid "pet damage dealt"
msgstr "의 펫 공격 데미지"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.unknown
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.unknown"
msgid "UNKNOWN"
msgstr "알 수 없음"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.parry
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.parry"
msgid "damage parried"
msgstr "반사한 피해량"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.attack_interrupt
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.attack_interrupt"
msgid "attacks interrupted"
msgstr "회의 공격 방해"

#. STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.cheater
msgctxt "STRINGS.UI.MVP_LOADING_WIDGET.LAVAARENA.DESCRIPTIONS.cheater"
msgid "I cheated not only the game, but myself."
msgstr "게임뿐만 아니라 스스로도 속였습니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.PITPIG.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.PITPIG.NAME"
msgid "Pit Pig"
msgstr "전투 돼지"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.PITPIG.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.PITPIG.DESC"
msgid "The footsoldier of the forge. Is quick but very frail."
msgstr "연마장의 알보병. 빠르지만 연약합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.PITPIG.ABILITIES.LUNGE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.PITPIG.ABILITIES.LUNGE.NAME"
msgid "Lunge"
msgstr "몸통박치기"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.PITPIG.ABILITIES.LUNGE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.PITPIG.ABILITIES.LUNGE.DESC"
msgid "Lunge that does x damage."
msgstr "돌진하여 x의 피해를 입힙니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.NAME"
msgid "Crocommander"
msgstr "악어사령관"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.DESC"
msgid "Experienced commander who can inspire allies to be more formidable."
msgstr "아군의 위력을 좀 더 끌어올리는 능력을 가진 노련한 지휘관."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.ABILITIES.BANNER_DEF.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.ABILITIES.BANNER_DEF.NAME"
msgid "Defense Banner"
msgstr "방어 깃발"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.ABILITIES.BANNER_DEF.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.ABILITIES.BANNER_DEF.DESC"
msgid "Increases the armor of allies nearby."
msgstr "근처 아군의 방어력 증진."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.ABILITIES.BANNER_ATK.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.ABILITIES.BANNER_ATK.NAME"
msgid "Attack Banner"
msgstr "공격 깃발"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.ABILITIES.BANNER_ATK.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.ABILITIES.BANNER_ATK.DESC"
msgid "Increases the damage of allies nearby."
msgstr "근처 아군의 공격력 증진."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.ABILITIES.BANNER_HEAL.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.ABILITIES.BANNER_HEAL.NAME"
msgid "Regen Banner"
msgstr "재생 깃발"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.ABILITIES.BANNER_HEAL.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER.ABILITIES.BANNER_HEAL.DESC"
msgid "Gives nearby allies health regeneration."
msgstr "주변 적에게 체력 재생을 부여합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER_RAPIDFIRE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER_RAPIDFIRE.NAME"
msgid "Crocommancer"
msgstr "악어사령관"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER_RAPIDFIRE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER_RAPIDFIRE.DESC"
msgid "This croc thinks he's too cool for attack periods."
msgstr "공격 주기에는 자기가 너무 멋지다고 생각하는 악어."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER_RAPIDFIRE.ABILITIES.BANNER_SPEED.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER_RAPIDFIRE.ABILITIES.BANNER_SPEED.NAME"
msgid "Speed Banner"
msgstr "가속 깃발"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER_RAPIDFIRE.ABILITIES.BANNER_SPEED.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.CROCOMMANDER_RAPIDFIRE.ABILITIES.BANNER_SPEED.DESC"
msgid "Increases the speed of allies nearby."
msgstr "근처 아군의 이동 속도 증진."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SNORTOISE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SNORTOISE.NAME"
msgid "Snortoise"
msgstr "팽이거북"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SNORTOISE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SNORTOISE.DESC"
msgid "He might be slow, but he can soak up a lot of damage."
msgstr "느릴 지는 몰라도 대량의 피해를 흡수할 수 있습니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SNORTOISE.ABILITIES.BUNKER.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SNORTOISE.ABILITIES.BUNKER.NAME"
msgid "Bunker"
msgstr "엄폐"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SNORTOISE.ABILITIES.BUNKER.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SNORTOISE.ABILITIES.BUNKER.DESC"
msgid "Retreats into its shell for x seconds unless interrupted by an ability."
msgstr "기술로 방해하지 않는 한 x초 동안 껍데기 속에서 공격을 피합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SNORTOISE.ABILITIES.SPIN.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SNORTOISE.ABILITIES.SPIN.NAME"
msgid "Spin"
msgstr "회전격"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SNORTOISE.ABILITIES.SPIN.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SNORTOISE.ABILITIES.SPIN.DESC"
msgid "Retreats into its shell and starts spinning while sliding towards its target for x seconds unless interrupted by an ability."
msgstr "기술로 방해하지 않는 한 x초 동안 껍데기 속에 들어가서 적을 향해 회전 슬라이딩 공격을 가합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SCORPEON.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SCORPEON.NAME"
msgid "Scorpeon"
msgstr "전갈종자"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SCORPEON.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SCORPEON.DESC"
msgid "He's slow but deadly, he will melt you away with his acid."
msgstr "느리지만 치명적입니다. 산성 독액으로 적을 녹입니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SCORPEON.ABILITIES.POISON.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SCORPEON.ABILITIES.POISON.NAME"
msgid "Acid Lob"
msgstr "산성 독액"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SCORPEON.ABILITIES.POISON.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SCORPEON.ABILITIES.POISON.DESC"
msgid "Lobs a acid ball with its tail. The acid lasts for x seconds."
msgstr "꼬리에서 산성 독액을 뿌립니다. 산 효과는 x초 동안 지속됩니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARILLA.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARILLA.NAME"
msgid "Boarilla"
msgstr "돼지고릴라"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARILLA.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARILLA.DESC"
msgid "This brute, while not intelligent, can really pack a punch."
msgstr "똑똑하지는 않지만 한 방이 묵직한 짐승입니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARILLA.ABILITIES.BUNKER.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARILLA.ABILITIES.BUNKER.NAME"
msgid "Bunker"
msgstr "엄폐"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARILLA.ABILITIES.BUNKER.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARILLA.ABILITIES.BUNKER.DESC"
msgid "Bunkers into his armor for x seconds resisting all basic damage."
msgstr "갑주 뒤로 엄폐하여 모든 통상 공격 피해를 x초 동안 차단합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARILLA.ABILITIES.SLAM.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARILLA.ABILITIES.SLAM.NAME"
msgid "Slam"
msgstr "내려치기"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARILLA.ABILITIES.SLAM.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARILLA.ABILITIES.SLAM.DESC"
msgid "Jumps into the air and slams down on target doing damage in an area."
msgstr "공중으로 뛰어올라 목표를 내려치고 광역 피해를 입힙니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.NAME"
msgid "Boarrior"
msgstr "멧투사"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.DESC"
msgid "A champion who has experience to match with his strength."
msgstr "그 힘에 걸맞는 경험을 지닌 챔피언."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.SPIN.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.SPIN.NAME"
msgid "Spin"
msgstr "회전격"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.SPIN.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.SPIN.DESC"
msgid "Spins like a top damaging all nearby enemies."
msgstr "팽이처럼 돌면서 주변의 모든 적들을 공격합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.SLAM.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.SLAM.NAME"
msgid "Slam"
msgstr "내려치기"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.SLAM.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.SLAM.DESC"
msgid "Slams the ground tearing up the ground that damages any enemy in its path."
msgstr "지면을 내려쳐 갈라버립니다. 경로상의 모든 적에게 피해를 입힙니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.REINFORCEMENTS.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.REINFORCEMENTS.NAME"
msgid "Summon Reinforcements"
msgstr "병력 증원"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.REINFORCEMENTS.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.REINFORCEMENTS.DESC"
msgid "Claps his weapons together summoning pitpig reinforcements with banners."
msgstr "양 손의 무기를 두드려서 깃발을 설치하고 전투 돼지를 증원합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.DASH.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.DASH.NAME"
msgid "Dash"
msgstr "돌진"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.DASH.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.BOARRIOR.ABILITIES.DASH.DESC"
msgid "If target is too far away then Boarrior dashes towards them."
msgstr "목표가 너무 떨어져 있을 때는 목표를 향해 돌진합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO.NAME"
msgid "Rhinocebro Snapback"
msgstr "코뿔소 형제 스냅백"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO.DESC"
msgid "Would probably steal your lunch money."
msgstr "점심값 삥 뜯게 생겼습니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO.ABILITIES.CHEER.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO.ABILITIES.CHEER.NAME"
msgid "Bro Cheer"
msgstr "형제의 격려"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO.ABILITIES.CHEER.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO.ABILITIES.CHEER.DESC"
msgid "Cheers his bro, Flatbrim, to gain a permanent +25 damage boost."
msgstr "형제 플랫브림을 격려하여 25의 피해량 증진을 영구적으로 부여합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO.ABILITIES.RAM.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO.ABILITIES.RAM.NAME"
msgid "Ram"
msgstr "들이받기"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO.ABILITIES.RAM.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO.ABILITIES.RAM.DESC"
msgid "Charges forward with his horn doing damage in a large radius."
msgstr "뿔을 전방으로 내세워 돌진하면서 넓은 반경에 피해를 입힙니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO2.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO2.NAME"
msgid "Rhinocebro Flatbrim"
msgstr "코뿔소 형제 플랫브림"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO2.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO2.DESC"
msgid "Would probably stuff you in a locker."
msgstr "사물함에 사람 쑤셔넣게 생겼습니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO2.ABILITIES.CHEER.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO2.ABILITIES.CHEER.NAME"
msgid "Bro Cheer"
msgstr "형제의 격려"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO2.ABILITIES.CHEER.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO2.ABILITIES.CHEER.DESC"
msgid "Cheers his bro, Snapback, to gain a permanent +25 damage boost."
msgstr "형제 스냅백을 격려하여 25의 피해량 증진을 영구적으로 부여합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO2.ABILITIES.RAM.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO2.ABILITIES.RAM.NAME"
msgid "Ram"
msgstr "들이받기"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO2.ABILITIES.RAM.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBRO2.ABILITIES.RAM.DESC"
msgid "Charges forward with his horn doing damage in a large radius."
msgstr "뿔을 전방으로 내세워 돌진하면서 넓은 반경에 피해를 입힙니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBROS.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBROS.NAME"
msgid "Rhinocebros"
msgstr "코뿔소 형제"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBROS.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBROS.DESC"
msgid "Spawn the two as a pair, linked and everything."
msgstr "두 명이 페어로 나옵니다. 한 몸과도 같은 둘입니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBROS.ABILITIES.CHEER.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBROS.ABILITIES.CHEER.NAME"
msgid "Bro Cheer"
msgstr "형제의 격려"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBROS.ABILITIES.CHEER.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBROS.ABILITIES.CHEER.DESC"
msgid "Cheer each other to gain a permanent +25 damage boost."
msgstr "서로를 격려하여 25의 피해량 증진을 영구적으로 부여합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBROS.ABILITIES.RAM.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBROS.ABILITIES.RAM.NAME"
msgid "Ram"
msgstr "들이받기"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBROS.ABILITIES.RAM.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.RHINOCEBROS.ABILITIES.RAM.DESC"
msgid "Charges forward with his horn doing damage in a large radius."
msgstr "뿔을 전방으로 내세워 돌진하면서 넓은 반경에 피해를 입힙니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SWINECLOPS.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SWINECLOPS.NAME"
msgid "Infernal Swineclops"
msgstr "지옥의 외눈돼지"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SWINECLOPS.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SWINECLOPS.DESC"
msgid "Pugna's last resort, a ferocious beast imprisoned for how deadly he is."
msgstr "푸그나의 최종 병기격 짐승입니다. 너무나도 위험한 존재였던 까닭에 감금되어 있었습니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SWINECLOPS.ABILITIES.DEFENSIVE_STANCE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SWINECLOPS.ABILITIES.DEFENSIVE_STANCE.NAME"
msgid "Defensive Stance"
msgstr "방어 태세"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SWINECLOPS.ABILITIES.DEFENSIVE_STANCE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SWINECLOPS.ABILITIES.DEFENSIVE_STANCE.DESC"
msgid "Moves faster, takes 50% less damage, but can only do one attack."
msgstr "이동속도가 빨라지고 피해를 50% 적게 받는 대신 공격을 한 번씩만 할 수 있습니다."

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SWINECLOPS.ABILITIES.OFFENSIVE_STANCE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SWINECLOPS.ABILITIES.OFFENSIVE_STANCE.NAME"
msgid "Offensive Stance"
msgstr "공격 태세"

#. STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SWINECLOPS.ABILITIES.OFFENSIVE_STANCE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ENEMIES.SWINECLOPS.ABILITIES.OFFENSIVE_STANCE.DESC"
msgid "Can combo punches, can buff itself, can use bellyflop, but moves slower."
msgstr "주먹 연타, 자가 버프, 배치기 공격을 사용하는 대신 이동속도가 느려집니다."

#. STRINGS.REFORGED.PETS.GOLEM.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.GOLEM.NAME"
msgid "Golem"
msgstr "골렘"

#. STRINGS.REFORGED.PETS.GOLEM.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.GOLEM.DESC"
msgid "Continously throws fireballs at nearby mobs. Can't move though."
msgstr "주변 적에게 지속적으로 화염구를 던집니다. 움직일 수는 없습니다."

#. STRINGS.REFORGED.PETS.BABYSPIDER.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.BABYSPIDER.NAME"
msgid "Baby Spiders"
msgstr "아기 거미"

#. STRINGS.REFORGED.PETS.BABYSPIDER.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.BABYSPIDER.DESC"
msgid "These cute lil fellas will help you take down foes. They can't be targeted or killed."
msgstr "적을 잡는 것을 도와줄 작고 귀여운 친구들입니다. 목표로 지정되지도, 죽지도 않습니다."

#. STRINGS.REFORGED.PETS.MERM_GUARD.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.MERM_GUARD.NAME"
msgid "Merm Guard"
msgstr "어인 근위병"

#. STRINGS.REFORGED.PETS.MERM_GUARD.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.MERM_GUARD.DESC"
msgid "From the swamp comes the menacing merm guards. They will die from overheating after awhile."
msgstr "늪지대에서 위협적인 어인 근위병이 찾아왔습니다. 잠깐 뒤에 열사병으로 사망합니다."

#. STRINGS.REFORGED.PETS.MEAN_FLYTRAP.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.MEAN_FLYTRAP.NAME"
msgid "Seedling"
msgstr "묘목"

#. STRINGS.REFORGED.PETS.MEAN_FLYTRAP.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.MEAN_FLYTRAP.DESC"
msgid "Wormwood's friends have come to lend a tooth or two. They will die from the heat after awhile."
msgstr "웜우드의 친구가 이빨 자국을 남기러 나타났습니다. 잠깐 뒤에 열기에 말라죽습니다."

#. STRINGS.REFORGED.PETS.ADULT_FLYTRAP.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.ADULT_FLYTRAP.NAME"
msgid "Snaptooth"
msgstr "딱딱이빨"

#. STRINGS.REFORGED.PETS.ADULT_FLYTRAP.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.ADULT_FLYTRAP.DESC"
msgid "This fiend will take large bites out of the competition. They will die from the heat after awhile."
msgstr "적들을 크게 물어 씹어먹어 버리는 괴물입니다. 잠깐 뒤에 열기에 말라죽습니다."

#. STRINGS.REFORGED.PETS.FORGE_ABIGAIL.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.FORGE_ABIGAIL.NAME"
msgid "Abigail"
msgstr "아비게일"

#. STRINGS.REFORGED.PETS.FORGE_ABIGAIL.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.FORGE_ABIGAIL.DESC"
msgid "Wendy's sister has come to throw the game. Respawns quite awhile after death."
msgstr "웬디의 자매가 판도를 뒤엎으러 나타났습니다. 사망하면 한참 뒤 부활합니다."

#. STRINGS.REFORGED.PETS.FORGE_BERNIE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.FORGE_BERNIE.NAME"
msgid "Bernie"
msgstr "버니"

#. STRINGS.REFORGED.PETS.FORGE_BERNIE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PETS.FORGE_BERNIE.DESC"
msgid "He will draw aggro away from you when you're in danger. Can be revived when fallen."
msgstr "위험에 빠지면 주의를 끌어줍니다. 쓰러지면 소생시킬 수 있습니다."

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.FEATHEREDWREATH.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.FEATHEREDWREATH.NAME"
msgid "Feathered Wreath"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.FEATHEREDWREATH.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.FEATHEREDWREATH.DESC"
msgid "Have feet as light as a feather and have the hat to match!"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.FLOWERHEADBAND.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.FLOWERHEADBAND.NAME"
msgid "Flower Headband"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.FLOWERHEADBAND.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.FLOWERHEADBAND.DESC"
msgid "Wear a healing flower on your head! When healed, gain 25% more health."
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.BARBEDHELM.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.BARBEDHELM.NAME"
msgid "Barbed Helm"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.BARBEDHELM.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.BARBEDHELM.DESC"
msgid "Feel the wrath of Barb! Physical attacks deal 10% more damage."
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.NOXHELM.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.NOXHELM.NAME"
msgid "Nox Helm"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.NOXHELM.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.NOXHELM.DESC"
msgid "More horns always means more damage. Specifically, 15% damage."
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.WOVENGARLAND.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.WOVENGARLAND.NAME"
msgid "Woven Garland"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.WOVENGARLAND.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.WOVENGARLAND.DESC"
msgid "Imbued with the power of a mythical dryad, this increases healing dealt by 20%."
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.CLAIRVOYANTCROWN.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.CLAIRVOYANTCROWN.NAME"
msgid "Clairvoyant Crown"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.CLAIRVOYANTCROWN.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.CLAIRVOYANTCROWN.DESC"
msgid "Become a minister of magic! Deal more magic damage, have faster cooldowns and movement speed."
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.CRYSTALTIARA.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.CRYSTALTIARA.NAME"
msgid "Crystal Tiara"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.CRYSTALTIARA.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.CRYSTALTIARA.DESC"
msgid "Apparently healing crystals aren't a sham! Gain 10% faster cooldowns."
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.BLOSSOMEDWREATH.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.BLOSSOMEDWREATH.NAME"
msgid "Blossomed Wreath"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.BLOSSOMEDWREATH.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.BLOSSOMEDWREATH.DESC"
msgid "Put a miniature healing circle right on your head! Heals 2 HP/sec."
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.RESPLENDENTNOXHELM.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.RESPLENDENTNOXHELM.NAME"
msgid "Resplendent Nox Helm"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.RESPLENDENTNOXHELM.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.RESPLENDENTNOXHELM.DESC"
msgid "This excessive amount of horns grants high physical damage, faster cooldowns and movement speed."
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.LAVAARENA_CHEFHAT.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.LAVAARENA_CHEFHAT.NAME"
msgid "Chef Hat"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.HELMS.LAVAARENA_CHEFHAT.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.HELMS.LAVAARENA_CHEFHAT.DESC"
msgid "Wearing this, everyone will believe that you're a master chef, so you no longer need to watch your own food cook."
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.REEDTUNIC.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.REEDTUNIC.NAME"
msgid "Reed Tunic"
msgstr "갈대 튜닉"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.REEDTUNIC.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.REEDTUNIC.DESC"
msgid "Reeds aren't the best form of defense."
msgstr "갈대는 방어에 그다지 좋지 못합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.FEATHEREDTUNIC.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.FEATHEREDTUNIC.NAME"
msgid "Feathered Reed Tunic"
msgstr "깃 달린 갈대 튜닉"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.FEATHEREDTUNIC.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.FEATHEREDTUNIC.DESC"
msgid "A feather got stuck in your tunic. It makes you run slightly faster."
msgstr "튜닉에 깃털이 꼈네요. 좀 더 빨리 달릴 수 있게 해 줍니다."

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.FORGE_WOODARMOR.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.FORGE_WOODARMOR.NAME"
msgid "Wood Armor"
msgstr "나무 갑옷"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.FORGE_WOODARMOR.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.FORGE_WOODARMOR.DESC"
msgid "Simple yet effective defense."
msgstr "간단하지만 방어에 효과적입니다."

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.JAGGEDARMOR.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.JAGGEDARMOR.NAME"
msgid "Jagged Wood Armor"
msgstr "가시돋은 나무 갑옷"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.JAGGEDARMOR.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.JAGGEDARMOR.DESC"
msgid "Decked out in monster teeth, this armor protects AND attacks."
msgstr "괴물 이빨을 박아넣어서 방어와 공격이 동시에 가능합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.SILKENARMOR.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.SILKENARMOR.NAME"
msgid "Silken Wood Armor"
msgstr "비단 나무 갑옷"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.SILKENARMOR.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.SILKENARMOR.DESC"
msgid "This very simple sash wrapped around wood grants faster cooldowns."
msgstr "나무 갑옷에 단순한 허리띠를 둘러매니 쿨타임 감소 속도가 증가합니다."

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.SPLINTMAIL.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.SPLINTMAIL.NAME"
msgid "Stone Splint Mail"
msgstr "돌 미늘 갑옷"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.SPLINTMAIL.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.SPLINTMAIL.DESC"
msgid "Light stone armor that grants higher defense than wood."
msgstr "나무보다 방어력이 좋은 가벼운 돌 갑옷입니다."

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.STEADFASTARMOR.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.STEADFASTARMOR.NAME"
msgid "Steadfast Stone Armor"
msgstr "굳건한 돌 갑옷"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.STEADFASTARMOR.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.STEADFASTARMOR.DESC"
msgid "Too many rocks! This heavy armor slows you down, but makes you harder to push around."
msgstr "돌이 너무 많습니다! 갑옷이 무거워서 이동속도가 느려지지만 잘 밀려나지 않습니다."

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.STEADFASTGRANDARMOR.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.STEADFASTGRANDARMOR.NAME"
msgid "Steadfast Grand Armor"
msgstr "위대한 굳건함의 갑옷"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.STEADFASTGRANDARMOR.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.STEADFASTGRANDARMOR.DESC"
msgid "Become the ultimate tank!"
msgstr "무적전차가 되어 보세요!"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.WHISPERINGGRANDARMOR.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.WHISPERINGGRANDARMOR.NAME"
msgid "Whispering Grand Armor"
msgstr "위대한 속삭임의 갑옷"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.WHISPERINGGRANDARMOR.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.WHISPERINGGRANDARMOR.DESC"
msgid "Boost your companions with ancient power!"
msgstr "고대의 힘으로 동료들을 강화해 보세요!"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.SILKENGRANDARMOR.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.SILKENGRANDARMOR.NAME"
msgid "Silken Grand Armor"
msgstr "위대한 비단손길 갑옷"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.SILKENGRANDARMOR.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.SILKENGRANDARMOR.DESC"
msgid "The supreme stamina booster!"
msgstr "최고의 활력을 부여합니다!"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.JAGGEDGRANDARMOR.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.JAGGEDGRANDARMOR.NAME"
msgid "Jagged Grand Armor"
msgstr "위대한 가시돋은 갑옷"

#. STRINGS.REFORGED.ARMOR.JAGGEDGRANDARMOR.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ARMOR.JAGGEDGRANDARMOR.DESC"
msgid "Rip and tear through your foes with this armor!"
msgstr "갑주를 입고 적들을 찢고 죽여 보세요!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGEDARTS.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGEDARTS.NAME"
msgid "Darts"
msgstr "다트"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGEDARTS.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGEDARTS.DESC"
msgid "A simple yet powerful blowdart."
msgstr "간단하지만 강력한 바람총입니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGEDARTS.ABILITIES.BARRAGE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGEDARTS.ABILITIES.BARRAGE.NAME"
msgid "Barrage"
msgstr "연속 사격"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGEDARTS.ABILITIES.BARRAGE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGEDARTS.ABILITIES.BARRAGE.DESC"
msgid "Shoot a flurry of darts in one direction."
msgstr "다수의 다트를 한 방향으로 발사합니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.MOLTENDARTS.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.MOLTENDARTS.NAME"
msgid "Molten Darts"
msgstr "용암 다트"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.MOLTENDARTS.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.MOLTENDARTS.DESC"
msgid "Don't burn your tongue!"
msgstr "혀 데이지 않게 조심!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.MOLTENDARTS.ABILITIES.FIRE_BLAST.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.MOLTENDARTS.ABILITIES.FIRE_BLAST.NAME"
msgid "Fire Blast"
msgstr "화염 폭발"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.MOLTENDARTS.ABILITIES.FIRE_BLAST.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.MOLTENDARTS.ABILITIES.FIRE_BLAST.DESC"
msgid "Shoot a single fiery blast of magma at your foes!"
msgstr "적에게 뜨거운 마그마 한 방을 쏘아 보세요!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.INFERNALSTAFF.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.INFERNALSTAFF.NAME"
msgid "Infernal Staff"
msgstr "지옥불 지팡이"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.INFERNALSTAFF.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.INFERNALSTAFF.DESC"
msgid "Harness the power of fire!"
msgstr "불의 힘을 내 손 안에!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.INFERNALSTAFF.ABILITIES.METEOR.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.INFERNALSTAFF.ABILITIES.METEOR.NAME"
msgid "Meteor"
msgstr "운석"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.INFERNALSTAFF.ABILITIES.METEOR.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.INFERNALSTAFF.ABILITIES.METEOR.DESC"
msgid "Call down a giant meteor from the heavens!"
msgstr "하늘 꼭대기에서부터 거대한 운석을 불러내세요!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGINGHAMMER.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGINGHAMMER.NAME"
msgid "Forge Hammer"
msgstr "대장간 망치"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGINGHAMMER.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGINGHAMMER.DESC"
msgid "Bash some skulls in with this heavy hammer."
msgstr "무거운 망치로 골통 좀 깨 보세요."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGINGHAMMER.ABILITIES.SLAM.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGINGHAMMER.ABILITIES.SLAM.NAME"
msgid "Slam"
msgstr "내려치기"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGINGHAMMER.ABILITIES.SLAM.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGINGHAMMER.ABILITIES.SLAM.DESC"
msgid "Shake the ground at your feet, hitting everything at once."
msgstr "발 밑의 땅을 뒤흔들어 전부 한 번에 공격합니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LIVINGSTAFF.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LIVINGSTAFF.NAME"
msgid "Living Staff"
msgstr "생명의 지팡이"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LIVINGSTAFF.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LIVINGSTAFF.DESC"
msgid "A very useful tool to keep you and your allies alive."
msgstr "당신과 동료들의 목숨줄을 붙드는 데에 아주 쓸모 있습니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LIVINGSTAFF.ABILITIES.HEALING_CIRCLE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LIVINGSTAFF.ABILITIES.HEALING_CIRCLE.NAME"
msgid "Healing Circle"
msgstr "치유의 원"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LIVINGSTAFF.ABILITIES.HEALING_CIRCLE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LIVINGSTAFF.ABILITIES.HEALING_CIRCLE.DESC"
msgid "Spawn a magical circle of blossoming healing flowers."
msgstr "피어나는 치유의 꽃으로 된 마법원을 소환합니다"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PITHPIKE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PITHPIKE.NAME"
msgid "Spear"
msgstr "창"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PITHPIKE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PITHPIKE.DESC"
msgid "Wigfrid's go-to weapon for battle."
msgstr "위그프리드가 늘 가지고 다니는 전투용 무기입니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PITHPIKE.ABILITIES.CHARGE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PITHPIKE.ABILITIES.CHARGE.NAME"
msgid "Charge"
msgstr "돌격"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PITHPIKE.ABILITIES.CHARGE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PITHPIKE.ABILITIES.CHARGE.DESC"
msgid "Dash through your foes, and flip some Snortoises while you're at it."
msgstr "적들 사이로 돌진하여 경로 상의 팽이거북을 뒤집습니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SPIRALSPEAR.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SPIRALSPEAR.NAME"
msgid "Spiral Spear"
msgstr "나선 창"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SPIRALSPEAR.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SPIRALSPEAR.DESC"
msgid "Keep the pointy end away from you!"
msgstr "뾰족한 끝은 적을 향하도록!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SPIRALSPEAR.ABILITIES.SLAM.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SPIRALSPEAR.ABILITIES.SLAM.NAME"
msgid "Slam"
msgstr "내려치기"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SPIRALSPEAR.ABILITIES.SLAM.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SPIRALSPEAR.ABILITIES.SLAM.DESC"
msgid "Jump high into the sky and SLAM down on the enemy!"
msgstr "하늘 높이 올라서 적들을 향해 내리꽂으세요!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.RILEDLUCY.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.RILEDLUCY.NAME"
msgid "Riled Lucy"
msgstr "열받은 루시"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.RILEDLUCY.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.RILEDLUCY.DESC"
msgid "This Lucy is a lot more quiet and ready to fight."
msgstr "루시가 평소보다 조용해졌습니다. 싸울 준비가 되었군요."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.RILEDLUCY.ABILITIES.THROW.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.RILEDLUCY.ABILITIES.THROW.NAME"
msgid "Throw"
msgstr "던지기"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.RILEDLUCY.ABILITIES.THROW.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.RILEDLUCY.ABILITIES.THROW.DESC"
msgid "Throw Woodie's beloved axe headfirst into an enemy."
msgstr "우디가 가장 아끼는 도끼를 적들의 면전에 던집니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BACONTOME.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BACONTOME.NAME"
msgid "Tome of Beckoning"
msgstr "부름의 서"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BACONTOME.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BACONTOME.DESC"
msgid "Summon an ancient ally."
msgstr "고대의 아군을 소환합니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BACONTOME.ABILITIES.SUMMON_GOLEM.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BACONTOME.ABILITIES.SUMMON_GOLEM.NAME"
msgid "Summon Golem"
msgstr "골렘 소환"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BACONTOME.ABILITIES.SUMMON_GOLEM.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BACONTOME.ABILITIES.SUMMON_GOLEM.DESC"
msgid "Spawns a rock golem from the depths of the Forge."
msgstr "연마장 깊숙한 곳에서부터 바위 골렘을 소환합니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PETRIFYINGTOME.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PETRIFYINGTOME.NAME"
msgid "Petrifying Tome"
msgstr "석화의 서"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PETRIFYINGTOME.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PETRIFYINGTOME.DESC"
msgid "Makes your enemies scared stiff."
msgstr "적들을 놀라서 굳어버리게 만듭니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PETRIFYINGTOME.ABILITIES.PETRIFY.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PETRIFYINGTOME.ABILITIES.PETRIFY.NAME"
msgid "Petrify"
msgstr "석화"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PETRIFYINGTOME.ABILITIES.PETRIFY.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.PETRIFYINGTOME.ABILITIES.PETRIFY.DESC"
msgid "Encase your foes in a tomb of rocks. Not all of them will stay though."
msgstr "적들을 책 덮듯 돌로 뒤덮으세요. 가만히 있기 싫은 녀석도 있겠지만요."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FIREBOMB.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FIREBOMB.NAME"
msgid "Hearthsfire Crystals"
msgstr "화롯불 결정체"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FIREBOMB.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FIREBOMB.DESC"
msgid "Don't shake it!"
msgstr "흔들지 마세요!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FIREBOMB.ABILITIES.THROW.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FIREBOMB.ABILITIES.THROW.NAME"
msgid "Explosive Throw"
msgstr "폭발물 투척"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FIREBOMB.ABILITIES.THROW.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FIREBOMB.ABILITIES.THROW.DESC"
msgid "Throw these at the enemy and watch them explode!"
msgstr "적들에게 던져서 터지는 걸 지켜보세요!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BLACKSMITHSEDGE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BLACKSMITHSEDGE.NAME"
msgid "Blacksmith's Edge"
msgstr "대장장이의 대검"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BLACKSMITHSEDGE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BLACKSMITHSEDGE.DESC"
msgid "You can lift that?!"
msgstr "들 수나 있어요?!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BLACKSMITHSEDGE.ABILITIES.PARRY.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BLACKSMITHSEDGE.ABILITIES.PARRY.NAME"
msgid "Parry"
msgstr "막기"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BLACKSMITHSEDGE.ABILITIES.PARRY.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.BLACKSMITHSEDGE.ABILITIES.PARRY.DESC"
msgid "Nothing can get through this blade's heavy hilt!"
msgstr "저 칼의 무거운 힐트를 누가 감히 뚫겠습니까!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SEEDLINGTOME.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SEEDLINGTOME.NAME"
msgid "Seedling Tome"
msgstr "묘목의 서"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SEEDLINGTOME.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SEEDLINGTOME.DESC"
msgid ""
msgstr ""
""

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SEEDLINGTOME.ABILITIES.SUMMON_SEEDLING.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SEEDLINGTOME.ABILITIES.SUMMON_SEEDLING.NAME"
msgid "Summon Seedling"
msgstr "묘목 소환"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SEEDLINGTOME.ABILITIES.SUMMON_SEEDLING.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.SEEDLINGTOME.ABILITIES.SUMMON_SEEDLING.DESC"
msgid ""
msgstr ""
""

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FLYTRAPTOME.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FLYTRAPTOME.NAME"
msgid "Flytrap Tome"
msgstr "파리지옥의 서"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FLYTRAPTOME.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FLYTRAPTOME.DESC"
msgid ""
msgstr ""
""

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FLYTRAPTOME.ABILITIES.SUMMON_FLYTRAP.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FLYTRAPTOME.ABILITIES.SUMMON_FLYTRAP.NAME"
msgid "Summon Flytrap"
msgstr "파리지옥 소환"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FLYTRAPTOME.ABILITIES.SUMMON_FLYTRAP.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FLYTRAPTOME.ABILITIES.SUMMON_FLYTRAP.DESC"
msgid ""
msgstr ""
""

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDARTS.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDARTS.NAME"
msgid "Seedling Darts"
msgstr "묘목 다트"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDARTS.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDARTS.DESC"
msgid "Wormwood put his heart into this. And his other limbs."
msgstr "웜우드가 심혈을 기울였습니다. 사지도 하나 뜯어서 넣어줬고요."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDARTS.ABILITIES.PLANT_SEEDLING.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDARTS.ABILITIES.PLANT_SEEDLING.NAME"
msgid "Plant Seedling"
msgstr "묘목 심기"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDARTS.ABILITIES.PLANT_SEEDLING.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDARTS.ABILITIES.PLANT_SEEDLING.DESC"
msgid "Hastily grow an organic ally."
msgstr "순식간에 생물 동료를 길러냅니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDART2.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDART2.NAME"
msgid "Scattertooth"
msgstr "산탄이빨"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDART2.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDART2.DESC"
msgid "Shoot 3 darts at once!"
msgstr "다트 세 발을 한 번에!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDART2.ABILITIES.PLANT_SNAPTOOTH.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDART2.ABILITIES.PLANT_SNAPTOOTH.NAME"
msgid "Plant Snaptooth"
msgstr "딱딱이빨 심기"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDART2.ABILITIES.PLANT_SNAPTOOTH.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SEEDDART2.ABILITIES.PLANT_SNAPTOOTH.DESC"
msgid "Grow a rooted Snaptooth to chew up your enemies."
msgstr "적을 씹어먹는 딱딱이빨을 뿌리 내리게 합니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.TELEPORT_STAFF.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.TELEPORT_STAFF.NAME"
msgid "Teleport Staff"
msgstr "순간이동 지팡이"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.TELEPORT_STAFF.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.TELEPORT_STAFF.DESC"
msgid "Escape certain doom! For a price..."
msgstr "임박한 죽음을 피해 보세요! 대가가 따르지만..."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.TELEPORT_STAFF.ABILITIES.TELEPORT.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.TELEPORT_STAFF.ABILITIES.TELEPORT.NAME"
msgid "Teleport"
msgstr "순간이동"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.TELEPORT_STAFF.ABILITIES.TELEPORT.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.TELEPORT_STAFF.ABILITIES.TELEPORT.DESC"
msgid "Travel wherever your puny heart desires."
msgstr "연약한 심장이 이끄는 대로 가세요."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SPATULA.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SPATULA.NAME"
msgid "Spatula"
msgstr "뒤집개"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SPATULA.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SPATULA.DESC"
msgid "Not great as a weapon, but it'll do with a pinch of salt."
msgstr "무기로 훌륭하지는 않지만 급할 때는 나름 효과가 짭짤합니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SPATULA.ABILITIES.COOK.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SPATULA.ABILITIES.COOK.NAME"
msgid "Cook"
msgstr "요리하기"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SPATULA.ABILITIES.COOK.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.LAVAARENA_SPATULA.ABILITIES.COOK.DESC"
msgid "Cook food for all nearby players and feed them when ready."
msgstr "주변 플레이어들에게 음식을 요리해서 먹여줍니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGE_TRIDENT.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGE_TRIDENT.NAME"
msgid "Trident"
msgstr "삼지창"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGE_TRIDENT.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGE_TRIDENT.DESC"
msgid "Don't let the rickety look fool you, this trident packs a punch!"
msgstr "조잡한 생김새에 속지 마세요. 생각보다 아픕니다!"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGE_TRIDENT.ABILITIES.CALL_GUARDS.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGE_TRIDENT.ABILITIES.CALL_GUARDS.NAME"
msgid "Summon Merm Guard"
msgstr "어인 근위병 소환"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGE_TRIDENT.ABILITIES.CALL_GUARDS.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.FORGE_TRIDENT.ABILITIES.CALL_GUARDS.DESC"
msgid "Spawn a loyal Merm Guard to fight alongside you."
msgstr "충성스러운 어인 근위병을 소환하여 함께 싸웁니다."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.GAUNTLET.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.GAUNTLET.NAME"
msgid "Gauntlets"
msgstr "건틀릿"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.GAUNTLET.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.GAUNTLET.DESC"
msgid "Punch through foes with these Hands of Doom."
msgstr "파멸의 손길로 적들 사이를 주먹으로 뚫고 다니세요."

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.GAUNTLET.ABILITIES.BARRAGE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.GAUNTLET.ABILITIES.BARRAGE.NAME"
msgid "Charged Punch"
msgstr "주먹 돌진"

#. STRINGS.REFORGED.WEAPONS.GAUNTLET.ABILITIES.BARRAGE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WEAPONS.GAUNTLET.ABILITIES.BARRAGE.DESC"
msgid "Lean into your punch to knockback anything in your path."
msgstr "걸리적거리는 것은 전부 주먹질로 밀쳐내 버리세요."

#. STRINGS.REFORGED.CHARACTER.COOKING.WARLY
msgctxt "STRINGS.REFORGED.CHARACTER.COOKING.WARLY"
msgid "Order up!"
msgstr "완성!"

#. STRINGS.REFORGED.CHARACTER.COOKING.OTHER
msgctxt "STRINGS.REFORGED.CHARACTER.COOKING.OTHER"
msgid "Food is Ready!"
msgstr "음식이 다 됐어!"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_DAMAGER.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_DAMAGER.NAME"
msgid "Damage Banner"
msgstr "피해량 깃발"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_DAMAGER.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_DAMAGER.DESC"
msgid "Increases the damage of all mobs by x%."
msgstr "모든 적의 공격력을 x% 증가시킵니다."

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_SHIELD.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_SHIELD.NAME"
msgid "Shield Banner"
msgstr "방어 깃발"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_SHIELD.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_SHIELD.DESC"
msgid "Decreases all damage done to mobs by x%."
msgstr "모든 적에게 들어가는 피해량을 x% 감소시킵니다."

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_HEAL.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_HEAL.NAME"
msgid "Heal Banner"
msgstr "치유 깃발"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_HEAL.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_HEAL.DESC"
msgid "Gives all mobs a regen of x%."
msgstr "모든 적에게 x%의 체력 재생을 부여합니다."

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_SPEED.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_SPEED.NAME"
msgid "Speed Banner"
msgstr "가속 깃발"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_SPEED.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.BATTLESTANDARD_SPEED.DESC"
msgid "Increases the speed of all mobs by x%."
msgstr "모든 적의 이동속도가 x% 증가합니다."

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_BATTLECRY.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_BATTLECRY.NAME"
msgid "Activate Battlecry"
msgstr "전장의 함성 발동"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_BATTLECRY.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_BATTLECRY.DESC"
msgid "If you yell loudly enough everyone around you can hit harder."
msgstr "당신이 크게 소리치면 주변 사람들이 더 아프게 때릴 수 있습니다."

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.GIVE_BATTLECRY.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.GIVE_BATTLECRY.NAME"
msgid "Give Battlecry"
msgstr "전투의 함성 부여"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.GIVE_BATTLECRY.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.GIVE_BATTLECRY.DESC"
msgid "If you yell at yourself you can hit harder."
msgstr "스스로에게 소리치면 더 아프게 때릴 수 있습니다."

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_AMPLIFY.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_AMPLIFY.NAME"
msgid "Activate Amplify"
msgstr "증폭 활성화"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_AMPLIFY.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_AMPLIFY.DESC"
msgid "Make yourself sparkly!"
msgstr "몸에서 빛이 나게 합니다!"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_MIGHTY.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_MIGHTY.NAME"
msgid "Activate Mighty"
msgstr "강인함 활성화"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_MIGHTY.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_MIGHTY.DESC"
msgid "Tremble before my might!"
msgstr "내 힘 앞에 전율해라!"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_SHADOWS.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_SHADOWS.NAME"
msgid "Activate Shadows"
msgstr "그림자 활성화"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_SHADOWS.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_SHADOWS.DESC"
msgid "Shadows will aid your next attack."
msgstr "그림자가 다음 공격을 돕습니다."

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_SHOCK.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_SHOCK.NAME"
msgid "Activate Shock"
msgstr "전격 활성화"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_SHOCK.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.ACTIVATE_SHOCK.DESC"
msgid "Fully charged and ready to shock the next attacker."
msgstr "가득 충전되어, 이번에 공격을 받으면 적을 감전시킵니다."

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.OVER_9000.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.OVER_9000.NAME"
msgid "Over 9000!!!"
msgstr "9000이 넘는다!!!"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.OVER_9000.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.OVER_9000.DESC"
msgid "His power level is over 9000!!!!!!"
msgstr "전투력이 9000이 넘는다!!!!!!"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.SCORPEON_DOT.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.SCORPEON_DOT.NAME"
msgid "Spawn Scorpeon Poison"
msgstr "전갈종자 독액 소환"

#. STRINGS.REFORGED.BUFFS.SCORPEON_DOT.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.BUFFS.SCORPEON_DOT.DESC"
msgid "Poison yourself!"
msgstr "독이나 드세요!"

#. STRINGS.REFORGED.FORGE.FORCE_ROUND.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.FORGE.FORCE_ROUND.NAME"
msgid "Force Round"
msgstr "라운드 강제"

#. STRINGS.REFORGED.FORGE.FORCE_ROUND.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.FORGE.FORCE_ROUND.DESC"
msgid "Select the round and wave you want to fight."
msgstr "원하는 공세와 라운드를 택해서 싸워 보세요."

#. STRINGS.REFORGED.FORGE.RESTART_FORGE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.FORGE.RESTART_FORGE.NAME"
msgid "Restart Forge"
msgstr "연마장 재시작"

#. STRINGS.REFORGED.FORGE.RESTART_FORGE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.FORGE.RESTART_FORGE.DESC"
msgid "Reloads the server to completely restart the Forge."
msgstr "서버를 다시 불러오고 연마장을 완전히 재시작합니다."

#. STRINGS.REFORGED.FORGE.RESTART_CURRENT_ROUND.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.FORGE.RESTART_CURRENT_ROUND.NAME"
msgid "Restart Current Round"
msgstr "현재 라운드 재시작"

#. STRINGS.REFORGED.FORGE.RESTART_CURRENT_ROUND.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.FORGE.RESTART_CURRENT_ROUND.DESC"
msgid "Restarts the current round and wave."
msgstr "현재 라운드와 공세를 재시작합니다."

#. STRINGS.REFORGED.FORGE.DISABLE_ROUNDS.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.FORGE.DISABLE_ROUNDS.NAME"
msgid "Disable Rounds"
msgstr "라운드 비활성화"

#. STRINGS.REFORGED.FORGE.DISABLE_ROUNDS.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.FORGE.DISABLE_ROUNDS.DESC"
msgid "Rounds/Waves will not automatically start after killing all mobs."
msgstr "적을 전부 죽여도 라운드와 공세가 자동으로 시작되지 않습니다."

#. STRINGS.REFORGED.FORGE.ENABLE_ROUNDS.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.FORGE.ENABLE_ROUNDS.NAME"
msgid "Enable Rounds"
msgstr "라운드 활성화"

#. STRINGS.REFORGED.FORGE.ENABLE_ROUNDS.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.FORGE.ENABLE_ROUNDS.DESC"
msgid "Rounds/Waves will automatically start after killing all mobs."
msgstr "적을 전부 죽이면 라운드와 공세가 자동으로 시작됩니다."

#. STRINGS.REFORGED.FORGE.END_FORGE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.FORGE.END_FORGE.NAME"
msgid "End Forge"
msgstr "연마장 종료"

#. STRINGS.REFORGED.FORGE.END_FORGE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.FORGE.END_FORGE.DESC"
msgid "Ends the match immediately."
msgstr "경기를 즉시 마칩니다."

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.CHANGE_CHARACTER.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.CHANGE_CHARACTER.NAME"
msgid "Change Character"
msgstr "캐릭터 변경"

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.CHANGE_CHARACTER.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.CHANGE_CHARACTER.DESC"
msgid "Return to character select screen."
msgstr "캐릭터 선택 화면으로 돌아갑니다."

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.SUPER_GOD_MODE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.SUPER_GOD_MODE.NAME"
msgid "Super God Mode"
msgstr "슈퍼 갓모드"

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.SUPER_GOD_MODE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.SUPER_GOD_MODE.DESC"
msgid "What's better than god mode? SUPER GOD MODE!"
msgstr "갓모드보다 좋은 게 있냐고요? 슈퍼 갓모드가 있죠!"

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.KILL_ALL_MOBS.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.KILL_ALL_MOBS.NAME"
msgid "Kill All Mobs"
msgstr "적 몰살"

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.KILL_ALL_MOBS.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.KILL_ALL_MOBS.DESC"
msgid "Care to snap your fingers?"
msgstr "손가락 한 번 튕겨 보실래요?"

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.PETRIFY_MOBS.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.PETRIFY_MOBS.NAME"
msgid "Petrify"
msgstr "석화"

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.PETRIFY_MOBS.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.PETRIFY_MOBS.DESC"
msgid "Petrify all mobs around you. This has the same radius as the Petrifying Tome."
msgstr "주변의 적들을 모두 석화시킵니다. 석화의 서와 동일한 범위를 가집니다."

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.RESET_TO_SAVE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.RESET_TO_SAVE.NAME"
msgid "Reset to Save"
msgstr "세이브로 리셋"

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.RESET_TO_SAVE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.RESET_TO_SAVE.DESC"
msgid "Resets server to last save. Quick for testing out new builds!"
msgstr "마지막 저장 상태로 서버를 초기화합니다. 새 빌드를 빠르게 테스트하는 데에 좋습니다!"

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.DEBUG_SELECT.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.DEBUG_SELECT.NAME"
msgid "Debug Select"
msgstr "디버그 선택"

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.DEBUG_SELECT.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.DEBUG_SELECT.DESC"
msgid "Select the chosen entity to be displayed in the debug screen. Hit backspace to access the debug screen."
msgstr "디버그 화면에 표시되기를 원하는 객체를 선택합니다. 디버그 화면을 사용하려면 Backspace 버튼을 누르세요."

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.REVIVE.NAME
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.REVIVE.NAME"
msgid "Revive Player"
msgstr "플레이어 소생"

#. STRINGS.REFORGED.GENERAL.REVIVE.DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GENERAL.REVIVE.DESC"
msgid "Give the selected player mouth to mouth? Pfft, I'll just poke their body with a stick."
msgstr "선택한 플레이어에게 인공호흡?은 농담이고 그냥 쿡쿡 찔러봅니다."

#. STRINGS.REFORGED.DIFFICULTIES.normal.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.DIFFICULTIES.normal.name"
msgid "Normal"
msgstr "보통"

#. STRINGS.REFORGED.DIFFICULTIES.normal.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.DIFFICULTIES.normal.desc"
msgid "Moderately fun!"
msgstr "적당히 즐겁습니다!"

#. STRINGS.REFORGED.DIFFICULTIES.hard.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.DIFFICULTIES.hard.name"
msgid "Hard"
msgstr "어려움"

#. STRINGS.REFORGED.DIFFICULTIES.hard.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.DIFFICULTIES.hard.desc"
msgid "Good luck!"
msgstr "행운을 빌어요!"

#. STRINGS.REFORGED.GAMETYPES.forge.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GAMETYPES.forge.name"
msgid "Forge"
msgstr "연마장"

#. STRINGS.REFORGED.GAMETYPES.forge.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GAMETYPES.forge.desc"
msgid "Defeat all enemies to Forge a path to victory!"
msgstr "적들을 물리치며 승리를 향한 길을 연마한다!"

#. STRINGS.REFORGED.GAMETYPES.classic_rlgl.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GAMETYPES.classic_rlgl.name"
msgid "Redlight/Greenlight"
msgstr "빨간불/파란불"

#. STRINGS.REFORGED.GAMETYPES.classic_rlgl.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GAMETYPES.classic_rlgl.desc"
msgid "The original RLGL from Forged Forge."
msgstr "Forged Forge의 원조 RLGL"

#. STRINGS.REFORGED.GAMETYPES.rlgl.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GAMETYPES.rlgl.name"
msgid "RLGLBLOL"
msgstr "RLGLBLOL"

#. STRINGS.REFORGED.GAMETYPES.rlgl.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.GAMETYPES.rlgl.desc"
msgid "I want a blue light, an orange light, all of the lights!"
msgstr "파랑불이랑 주황불 주시고요, 다 주세요!"

#. STRINGS.REFORGED.MAPS.lavaarena.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MAPS.lavaarena.name"
msgid "Lava Arena"
msgstr "용암 경기장"

#. STRINGS.REFORGED.MAPS.lavaarena.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MAPS.lavaarena.desc"
msgid "Home to pitpigs!"
msgstr "전투 돼지들의 집입니다!"

#. STRINGS.REFORGED.MODES.forge.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MODES.forge.name"
msgid "Forge"
msgstr "연마장"

#. STRINGS.REFORGED.MODES.forge.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MODES.forge.desc"
msgid "The original event."
msgstr "이벤트 원본입니다."

#. STRINGS.REFORGED.MODES.forge_s01.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MODES.forge_s01.name"
msgid "Forge S01"
msgstr "연마장 시즌 1"

#. STRINGS.REFORGED.MODES.forge_s01.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MODES.forge_s01.desc"
msgid "The original event."
msgstr "이벤트 원본입니다."

#. STRINGS.REFORGED.MODES.forge_s02.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MODES.forge_s02.name"
msgid "Forge S02"
msgstr "연마장 시즌 2"

#. STRINGS.REFORGED.MODES.forge_s02.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MODES.forge_s02.desc"
msgid "Forge has returned with rolling Boarillas!"
msgstr "구르는 돼지고릴라들과 함께 연마장이 돌아왔습니다!"

#. STRINGS.REFORGED.MODES.reforged.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MODES.reforged.name"
msgid "ReForged"
msgstr "ReForged"

#. STRINGS.REFORGED.MODES.reforged.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MODES.reforged.desc"
msgid "Our own version of the Forge!"
msgstr "저희가 만든 버전의 연마장입니다!"

#. STRINGS.REFORGED.MODES.forged_forge.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MODES.forged_forge.name"
msgid "Forged Forge"
msgstr "Forged Forge"

#. STRINGS.REFORGED.MODES.forged_forge.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MODES.forged_forge.desc"
msgid "Currently in beta."
msgstr "현재 베타 단계입니다."

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_damage_dealt.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_damage_dealt.name"
msgid "Mob Damage"
msgstr "적 공격력"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_damage_dealt.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_damage_dealt.desc"
msgid "Adjust the damage of all mobs."
msgstr "모든 적의 공격력을 조정합니다."

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_damage_received.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_damage_received.name"
msgid "Mob Defense"
msgstr "적 방어력"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_damage_received.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_damage_received.desc"
msgid "Adjust the defense of all mobs."
msgstr "모든 적의 방어려을 조정합니다."

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_health.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_health.name"
msgid "Mob Health"
msgstr "적 체력"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_health.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_health.desc"
msgid "Adjust the health of all mobs."
msgstr "모든 적의 체력을 조정합니다."

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_speed.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_speed.name"
msgid "Mob Speed"
msgstr "적 이동속도"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_speed.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.mob_speed.desc"
msgid "Adjust the speed of all mobs."
msgstr "모든 적의 이동속도를 조정합니다."

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.battlestandard_efficiency.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.battlestandard_efficiency.name"
msgid "Banner Mult"
msgstr "깃발 계수"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.battlestandard_efficiency.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.battlestandard_efficiency.desc"
msgid "Adjust the multiplier of all battlestandards."
msgstr "모든 전투 깃발의 계수를 조정합니다."

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.no_sleep.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.no_sleep.name"
msgid "No Sleep"
msgstr "불철주야"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.no_sleep.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.no_sleep.desc"
msgid "Who needs sleep? Mobs sure don't!"
msgstr "잘 필요 있나요? 적들은 안 자는데!"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.no_revives.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.no_revives.name"
msgid "No Revives"
msgstr "소생불능"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.no_revives.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.no_revives.desc"
msgid "Did you die? Git Gud."
msgstr "죽으셨나요? GG요."

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.no_hud.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.no_hud.name"
msgid "No Hud"
msgstr "HUD 없음"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.no_hud.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.no_hud.desc"
msgid "How much health do I have?"
msgstr "체력이 얼마나 남았죠?"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.friendly_fire.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.friendly_fire.name"
msgid "Friendly Fire"
msgstr "아군 오사"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.friendly_fire.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.friendly_fire.desc"
msgid "Have you ever wanted to hit your friend? Well...now you can!"
msgstr "친구를 때리고 싶으셨나요? 그런 당신을 위해 준비했습니다!"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.unbreakable_shields.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.unbreakable_shields.name"
msgid "Unbreakable Shields"
msgstr "난공불락"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.unbreakable_shields.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.unbreakable_shields.desc"
msgid "Thought bunkered enemies were tough before?"
msgstr "지금까지의 방어 태세로도 단단하다고 생각하셨나요?"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.endless.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.endless.name"
msgid "Endless"
msgstr "무제한"

#. STRINGS.REFORGED.MUTATORS.endless.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.MUTATORS.endless.desc"
msgid "It just keeps going and going and going... well... until you die!"
msgstr "또 나오고 또 나오고 또 나오고... 뭐... 죽으면 안 나오지만요!"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.forge_season_1
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.forge_season_1"
msgid "Forge S01"
msgstr "연마장 시즌 1"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.forge_season_2
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.forge_season_2"
msgid "Forge S02"
msgstr "연마장 시즌 2"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.fast_but_weak
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.fast_but_weak"
msgid "Fast/Weak"
msgstr "날쌘 비실이"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.x2
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.x2"
msgid "x2"
msgstr "2배"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.x3
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.x3"
msgid "x3"
msgstr "3배"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.half
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.half"
msgid "1/2"
msgstr "1/2"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.mutated
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.mutated"
msgid "Mutated"
msgstr "변이된"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.double_doom
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.double_doom"
msgid "Double Doom"
msgstr "파멸이 두 배"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.chaotic
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.chaotic"
msgid "Chaotic"
msgstr "대혼돈"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.coffee
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.coffee"
msgid "Coffee'd"
msgstr "커피빨"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.double_half
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.double_half"
msgid "Double 1/2"
msgstr "곱절 1/2"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.half_double
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.half_double"
msgid "Half x2"
msgstr "절반 2배"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.insanity
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.insanity"
msgid "Insanity"
msgstr "광기"

#. STRINGS.REFORGED.PRESETS.custom
msgctxt "STRINGS.REFORGED.PRESETS.custom"
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.classic.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.classic.name"
msgid "Classic"
msgstr "클래식"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.classic.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.classic.desc"
msgid "Take on the original forge and try to defeat the Grand Forge Boarrior!"
msgstr "원조 연마장에서 위대한 연마장의 멧투사를 쓰러뜨려 보세요!"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.boarillas.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.boarillas.name"
msgid "Twin Boarillas"
msgstr "돼지고릴라가 두 배"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.boarillas.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.boarillas.desc"
msgid "Boarillas have rolled in to prevent your victory!"
msgstr "돼지고릴라들이 승리를 막으러 굴러들었습니다!"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.rhinocebros.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.rhinocebros.name"
msgid "Rhinocebros"
msgstr "코뿔소 형제"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.rhinocebros.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.rhinocebros.desc"
msgid "Two brothers arrive after hearing the Grand Forge Boarrior was defeated!"
msgstr "위대한 연마장의 멧투사의 패배 소식을 듣고 두 형제가 나타납니다!"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.swineclops.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.swineclops.name"
msgid "Swineclops"
msgstr "외눈돼지"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.swineclops.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.swineclops.desc"
msgid "After the defeat of the Grand Forge Boarrior and the Rhinobros, a new enemy arrives to prevent your victory."
msgstr "위대한 연마장의 멧투사와 코뿔소 형제를 쓰러뜨리자, 여러분의 승리를 막으러 새로운 적이 등장하게 됩니다."

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.default.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.default.name"
msgid "Swineclops"
msgstr "외눈돼지"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.default.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.default.desc"
msgid "After the defeat of the Grand Forge Boarrior new enemies arrive to prevent your victory."
msgstr "위대한 연마장의 멧투사를 물리치자, 여러분의 승리를 막으러 새로운 적이 등장하게 됩니다."

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.double_trouble_classic.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.double_trouble_classic.name"
msgid "DT Classic"
msgstr "DT 클래식"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.double_trouble_classic.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.double_trouble_classic.desc"
msgid "Duplication science has been discovered!"
msgstr "복제 과학의 발견입니다!"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.double_trouble.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.double_trouble.name"
msgid "Double Trouble"
msgstr "이중부담"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.double_trouble.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.double_trouble.desc"
msgid "Duplication science has expanded to Swineclops!"
msgstr "외눈돼지까지 불려내는 복제의 과학!"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.half_the_wrath.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.half_the_wrath.name"
msgid "Half The Wrath"
msgstr "절반의 분노"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.half_the_wrath.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.half_the_wrath.desc"
msgid "All boss enemies have been smallified and the spawns are cut in half! Can you defeat them?"
msgstr "모든 보스급 적이 작아지고 물량이 반토막났습니다! 이길 수 있으시죠?"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.sandbox.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.sandbox.name"
msgid "Sandbox"
msgstr "샌드박스"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.sandbox.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.sandbox.desc"
msgid "Play around with all the mobs and items in the Forge!"
msgstr "포지의 온갖 몹과 아이템을 가지고 놀아보세요!"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.randomized.name
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.randomized.name"
msgid "Randomized"
msgstr "무작위"

#. STRINGS.REFORGED.WAVESETS.randomized.desc
msgctxt "STRINGS.REFORGED.WAVESETS.randomized.desc"
msgid "Who knows how this run will turn out!"
msgstr "이번엔 어떻게 될지 누가 알까요!"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT"
msgid "GREEN LIGHT!"
msgstr "초록불!"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_SPEECH.1
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_SPEECH.1"
msgid "GREEN LIGHT!"
msgstr "초록불!"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.1
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.1"
msgid "GREEN FLIGHT"
msgstr "초록물"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.2
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.2"
msgid "GREEN SIGHT"
msgstr "초록돌"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.3
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.3"
msgid "GREEN FIGHT"
msgstr "초록줄"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.4
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.4"
msgid "GREEN LITE"
msgstr "초록굴"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.5
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.5"
msgid "GREEN MIGHT"
msgstr "초록풀"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.6
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.6"
msgid "GREEN RIGHT"
msgstr "초록둘"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.7
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.7"
msgid "GREEN KITE"
msgstr "초록술"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.8
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.GREENLIGHT_FAKEOUT_BANTER.8"
msgid "GREEN WHITE"
msgstr "초록솔"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT"
msgid "RED LIGHT!"
msgstr "빨간불!"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_SPEECH.1
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_SPEECH.1"
msgid "RED LIGHT!"
msgstr "빨간불!"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.1
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.1"
msgid "RED FLIGHT"
msgstr "빨간물"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.2
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.2"
msgid "RED SIGHT"
msgstr "빨간돌"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.3
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.3"
msgid "RED FIGHT"
msgstr "빨간줄"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.4
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.4"
msgid "RED LITE"
msgstr "빨간굴"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.5
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.5"
msgid "RED MIGHT"
msgstr "빨간풀"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.6
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.6"
msgid "RED RIGHT"
msgstr "빨간둘"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.7
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.7"
msgid "RED KITE"
msgstr "빨간술"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.8
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.REDLIGHT_FAKEOUT_BANTER.8"
msgid "RED WHITE"
msgstr "빨간솔"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT"
msgid "ORANGE LIGHT!"
msgstr "주황불!"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_SPEECH.1
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_SPEECH.1"
msgid "ORANGE LIGHT!"
msgstr "주황불!"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.1
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.1"
msgid "ORANGE FLIGHT"
msgstr "주황물"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.2
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.2"
msgid "ORANGE SIGHT"
msgstr "주황돌"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.3
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.3"
msgid "ORANGE FIGHT"
msgstr "주황줄"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.4
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.4"
msgid "ORANGE LITE"
msgstr "주황굴"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.5
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.5"
msgid "ORANGE MIGHT"
msgstr "주황풀"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.6
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.6"
msgid "ORANGE RIGHT"
msgstr "주황둘"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.7
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.7"
msgid "ORANGE KITE"
msgstr "주황술"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.8
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.ORANGELIGHT_FAKEOUT_BANTER.8"
msgid "ORANGE WHITE"
msgstr "주황솔"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT"
msgid "BLUE LIGHT!"
msgstr "파랑불!"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_SPEECH.1
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_SPEECH.1"
msgid "BLUE LIGHT!"
msgstr "파랑불!"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.1
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.1"
msgid "BLUE FLIGHT"
msgstr "파랑물"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.2
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.2"
msgid "BLUE SIGHT"
msgstr "파랑돌"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.3
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.3"
msgid "BLUE FIGHT"
msgstr "파랑줄"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.4
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.4"
msgid "BLUE LITE"
msgstr "파랑굴"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.5
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.5"
msgid "BLUE MIGHT"
msgstr "파랑풀"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.6
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.6"
msgid "BLUE RIGHT"
msgstr "파랑둘"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.7
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.7"
msgid "BLUE KITE"
msgstr "파랑술"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.8
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.BLUELIGHT_FAKEOUT_BANTER.8"
msgid "BLUE WHITE"
msgstr "파랑솔"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT"
msgid "NO LIGHT!"
msgstr "꺼진불!"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_SPEECH.1
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_SPEECH.1"
msgid "NO LIGHT!"
msgstr "꺼진물!"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.1
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.1"
msgid "NO FLIGHT"
msgstr "꺼진물"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.2
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.2"
msgid "NO SIGHT"
msgstr "꺼진돌"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.3
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.3"
msgid "NO FIGHT"
msgstr "꺼진줄"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.4
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.4"
msgid "NO LITE"
msgstr "꺼진굴"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.5
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.5"
msgid "NO MIGHT"
msgstr "꺼진풀"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.6
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.6"
msgid "NO RIGHT"
msgstr "꺼진둘"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.7
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.7"
msgid "NO KITE"
msgstr "꺼진술"

#. STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.8
msgctxt "STRINGS.REFORGED.RLGL.NOLIGHT_FAKEOUT_BANTER.8"
msgid "NO WHITE"
msgstr "꺼진솔"

#. STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.START_VOTE_TITLE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.START_VOTE_TITLE"
msgid "Start Vote"
msgstr "시작 투표"

#. STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.START_VOTE_DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.START_VOTE_DESC"
msgid "Make a decision as a group!"
msgstr "집단 결정을 내려 보세요!"

#. STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.SUBMIT_VOTE_TITLE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.SUBMIT_VOTE_TITLE"
msgid "Submit Vote"
msgstr "투표 요청"

#. STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.SUBMIT_VOTE_DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.SUBMIT_VOTE_DESC"
msgid "Let your voice be heard in the active vote!"
msgstr "현재 투표로 당신의 의견을 들려주세요!"

#. STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.CANCEL_VOTE_TITLE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.CANCEL_VOTE_TITLE"
msgid "Cancel Vote"
msgstr "투표 취소"

#. STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.CANCEL_VOTE_DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.CANCEL_VOTE_DESC"
msgid "Silence everyones voices by canceling the active vote!"
msgstr "현재 투표를 취소하고 모두의 의견을 묵살하세요!"

#. STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.UPDATE_USER_EXP_TITLE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.UPDATE_USER_EXP_TITLE"
msgid "Update User Exp"
msgstr "유저 경험치 업데이트"

#. STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.UPDATE_USER_EXP_DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.UPDATE_USER_EXP_DESC"
msgid "Let the server know what your total exp is!"
msgstr "서버 전체에 총 경험치를 알려주세요!"

#. STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.UPDATE_USERS_FRIENDS_TITLE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.UPDATE_USERS_FRIENDS_TITLE"
msgid "Update Users Friend Count"
msgstr "유저 친구 수 업데이트"

#. STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.UPDATE_USERS_FRIENDS_DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.USERCOMMANDS.UPDATE_USERS_FRIENDS_DESC"
msgid "Let the server know how many of your friends are here!"
msgstr "서버 전체에 당신의 친구가 몇 명인지 자랑하세요!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.TITLE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.TITLE"
msgid "Vote Now!"
msgstr "지금 투표하세요!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.FAILED
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.FAILED"
msgid "Vote Failed!"
msgstr "투표 실패!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.SUCCESS
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.SUCCESS"
msgid "Vote Succeeded!"
msgstr "투표 성공!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.CANCELED
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.CANCELED"
msgid "Vote has been canceled!"
msgstr "투표가 취소되었습니다!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.SETTINGS_DESC
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.SETTINGS_DESC"
msgid "%s wants to make these changes to the settings:"
msgstr "%s 님이 다음 세팅으로 변경하고 싶어합니다:"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.SETTINGS_INFO
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.SETTINGS_INFO"
msgid "View Settings!"
msgstr "설정을 보세요!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.SETTINGS_TITLE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.SETTINGS_TITLE"
msgid "Vote to change settings!"
msgstr "설정 변경에 대해 투표하세요!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.SETTINGS_FAILED
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.SETTINGS_FAILED"
msgid "Settings have not been changed!"
msgstr "설정이 변경되지 않았습니다!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.SETTINGS_SUCCESS
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.SETTINGS_SUCCESS"
msgid "Settings have been changed!"
msgstr "설정이 변경되었습니다!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.KICK_TITLE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.KICK_TITLE"
msgid "Vote to kick %s"
msgstr "%s 추방 투표"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.KICK_FAILED
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.KICK_FAILED"
msgid "%s was not kicked!"
msgstr "%s 님이 추방당하지 않으셨습니다!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.KICK_SUCCESS
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.KICK_SUCCESS"
msgid "%s has been kicked!"
msgstr "%s 님이 추방당했습니다!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.FORCE_START_TITLE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.FORCE_START_TITLE"
msgid "Vote to Force Start"
msgstr "강제 시작 투표"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.FORCE_START_FAILED
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.FORCE_START_FAILED"
msgid "Match Will Not Force Start!"
msgstr "강제로 경기를 시작할 수 없습니다!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.FORCE_START_SUCCESS
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.FORCE_START_SUCCESS"
msgid "Forcing Match To Start!"
msgstr "강제로 경기 시작!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.CANCEL_FORCE_START_TITLE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.CANCEL_FORCE_START_TITLE"
msgid "Vote to Cancel Force Start"
msgstr "강제 시작 취소 투표"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.CANCEL_FORCE_START_FAILED
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.CANCEL_FORCE_START_FAILED"
msgid "Force Start Not Canceled!"
msgstr "강제 시작 취소되지 않음!"

#. STRINGS.REFORGED.VOTE.CANCEL_FORCE_START_SUCCESS
msgctxt "STRINGS.REFORGED.VOTE.CANCEL_FORCE_START_SUCCESS"
msgid "Force Start Canceled!"
msgstr "강제 시작 취소!"

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.SPAWNING_ENT
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.SPAWNING_ENT"
msgid "Spawning %d %s."
msgstr "%s를 %d 개체 소환."

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.EQUIPPING_ITEM
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.EQUIPPING_ITEM"
msgid "Equipping %s."
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.ACTIVATING_BATTLECRY
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.ACTIVATING_BATTLECRY"
msgid "Hear me ROAR!"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.GIVING_BATTLECRY
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.GIVING_BATTLECRY"
msgid "I must roar too!"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.OVER_9000
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.OVER_9000"
msgid "My power level is OVER 9000!"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.UNDER_9000
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.UNDER_9000"
msgid "I feel so weak."
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.SUPER_GOD_MODE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.SUPER_GOD_MODE"
msgid "I have become a GOD!"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.MORTAL_MODE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.MORTAL_MODE"
msgid "I am only human."
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.MIGHTY
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.MIGHTY"
msgid "You made me ANGRY!"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.AMPLIFY
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.AMPLIFY"
msgid "I'm all sparkly!"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.SHADOWS
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.SHADOWS"
msgid "Arise my minions!"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.SHOCK
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.SHOCK"
msgid "Don't touch me!"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.PETRIFY
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.PETRIFY"
msgid "Giving you that cold as stone look!"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.REVIVE
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.REVIVE"
msgid "My soul returns!"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.ROUND_AND_WAVE_SELECT
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.ROUND_AND_WAVE_SELECT"
msgid "Starting Round %d, Wave %d"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.RESTART_ROUND
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.RESTART_ROUND"
msgid "Restarting Round %d"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.ENABLE_WAVES
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.ENABLE_WAVES"
msgid "Enabling Waves"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.DISABLE_WAVES
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.DISABLE_WAVES"
msgid "Disabling Waves"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.KILL_ALL_MOBS
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.KILL_ALL_MOBS"
msgid "Killing all mobs"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.POISON
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.POISON"
msgid "Someone has poisoned me!"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.ADJUST_MUTATOR
msgctxt "STRINGS.REFORGED.ADMIN_COMMANDS.ADJUST_MUTATOR"
msgid "Adjusting %s to %s"
msgstr ""

#. STRINGS.REFORGED.unknown
msgctxt "STRINGS.REFORGED.unknown"
msgid "Unknown String"
msgstr "(알 수 없는 문자열)"

